<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://paomortadela.com.br/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://paomortadela.com.br/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2021-07-15T11:14:42+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/feed.xml</id><title type="html">Pão com Mortadela</title><subtitle>Tem tanta coisa por aí.
A gente te ajuda a encontrar aquilo que você vai gostar.
Algo bom pra ler, ver, ouvir ou jogar.

</subtitle><entry><title type="html">Um close-up no topo da Pirâmide de Quéops</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/um-close-up-no-topo-da-piramide-de-queops/" rel="alternate" type="text/html" title="Um close-up no topo da Pirâmide de Quéops" /><published>2021-07-15T11:13:00+00:00</published><updated>2021-07-15T11:13:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/um-close-up-no-topo-da-piramide-de-queops</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/um-close-up-no-topo-da-piramide-de-queops/">&lt;p class=&quot;full-width&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2021/07/15/gize-1.jpg&quot; alt=&quot;Topo da pirâmide de Quéops, em Gizé, vista de longe.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;full-width&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2021/07/15/gize-2.jpg&quot; alt=&quot;Detalhe do topo da pirâmide, e a disposição das pedras.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;full-width&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2021/07/15/gize-3.jpg&quot; alt=&quot;Detalhe das pedras na ponta da pirâmide, marcadas com hieróglifos.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alexander Ladanivskyy fotografou recentemente a Pirâmide de Quéops, a maior das três Grandes Pirâmides de Gizé, de cima. É uma série de fotos &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/CPh3VHqBrKz/&quot;&gt;no Instagram&lt;/a&gt; que se aproximam do cume da pirâmide, permitindo ver as gravações nas pedras usadas bem no topo dela (via &lt;a href=&quot;https://www.thisiscolossal.com/2021/07/drone-view-of-giza/&quot;&gt;Colossal&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="fotos" /><category term="arquitetura" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Uma breve anotação sobre fantasmas</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/uma-breve-nota-sobre-fantasmas/" rel="alternate" type="text/html" title="Uma breve anotação sobre fantasmas" /><published>2021-07-14T18:05:00+00:00</published><updated>2021-07-14T18:05:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/uma-breve-nota-sobre-fantasmas</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/uma-breve-nota-sobre-fantasmas/">&lt;p&gt;Eu acho que o que eu mais valorizo na arte é o poder que a melhor arte tem de me fazer sentir ser parte do mundo, de algo maior, como uma experiência comunal mesmo – isso, feito por uma outra pessoa, existe entre mim e ela, e me faz lembrar que existe muita coisa ao meu redor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É tipo uma experiência de sonho, de sair do próprio corpo e se enxergar ao redor do mundo. acho isso muito mágico e muito bonito. Mas tem algumas que fazem isso e não só me deixam ver o lugar, &lt;a href=&quot;/2020/05/eu-nao-sei-se-vou-conseguir-ver-o-fim-do-mundo-na-tv/&quot;&gt;mas também o tempo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem uma parte em &lt;em&gt;Kentucky Route Zero&lt;/em&gt; que faz isso. me faz pensar que a gente pisa nos ossos das pessoas que viveram aqui antes da gente, e vamos ser o chão onde o futuro vai pisar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando você para para olhar o mundo assim, através do tempo e não só do lugar. Eu olho para meu cobertor e lembro que minha avó costurou ele. Eu olho para a casa do meu vizinho e lembro que ele cortava a grama toda a semana, até um dia que sofreu um acidente e mudaram ele para um asilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho bonito que somos “assombrados” pelos fantasmas das pessoas que nos tocaram. Eu penso no canto do meu quarto que, não importa o quanto eu limpe, ele sempre vai mofar no final do mês de junho, quando a chuva não para de cair. Um dia eu não vou mais viver nessa casa, nem nesse quarto, mas alguém vai se irritar com esse mesmo pequeno detalhe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dia vamos assombrar os lugares que a gente viveu também.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="miscelânea" /><category term="Kentucky Route Zero" /><summary type="html">Eu acho que o que eu mais valorizo na arte é o poder que a melhor arte tem de me fazer sentir ser parte do mundo, de algo maior, como uma experiência comunal mesmo – isso, feito por uma outra pessoa, existe entre mim e ela, e me faz lembrar que existe muita coisa ao meu redor.</summary></entry><entry><title type="html">“Memoria”, o novo filme de Apichatpong Weerasethakul</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/trailer-de-memoria-o-novo-filme-de-apichatpong-weerasethakul/" rel="alternate" type="text/html" title="“Memoria”, o novo filme de Apichatpong Weerasethakul" /><published>2021-07-12T16:08:00+00:00</published><updated>2021-07-12T16:08:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/trailer-de-memoria-o-novo-filme-de-apichatpong-weerasethakul</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/trailer-de-memoria-o-novo-filme-de-apichatpong-weerasethakul/">&lt;iframe class=&quot;full-width&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PDU6B93ltds&quot; title=&quot;Reprodutor de vídeos do YouTube&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Esse é o trailer do novo filme do diretor tailandês Apichatpong Weerasethakul, &lt;em&gt;Memoria&lt;/em&gt;, sobre uma mulher escocesa — a magnífica Tilda Swinton — que começa a ter sensações estranhas depois de ouvir um barulho misterioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você já viu um dos filmes de Weerasethakul, como &lt;em&gt;Tio Boonme&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Mal dos Trópicos&lt;/em&gt;, deve ter tido a mesma impressão que eu: esse trailer tá se esforçando muito pra “transformar” o estilo contemplativo de Weeasethakul em algo que parece um filme de suspense. O que me deu dois efeitos: o primeiro, eu quero muito assistir um filme de suspense do diretor; e segundo, mesmo que o trailer se esforce para esconder, a mão inegável de Weerasethakul ainda consegue aparecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O design de som desse trailer é incrível. Escute com fones de ouvido.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="filmes" /><category term="trailers" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">O segredo de The Sims 2 é algo bem simples</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/o-segredo-de-the-sims-2/" rel="alternate" type="text/html" title="O segredo de The Sims 2 é algo bem simples" /><published>2021-07-09T12:34:00+00:00</published><updated>2021-07-09T12:34:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/o-segredo-de-the-sims-2</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/o-segredo-de-the-sims-2/">&lt;p&gt;Eu passei muito tempo pensando no porquê eu me sinto meio fora de &lt;em&gt;The Sims 4&lt;/em&gt;. Eu amo muitas coisas no jogo. Os sistemas são poderosos – Sims agora são multitarefas, sentimentos deram uma nova imprevisibilidade na simulação, e relacionamentos estão muito melhores do que nas gerações anteriores. E eu amo a direção de arte do jogo, uma evolução natural de &lt;em&gt;The Sims 1&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;The Sims 2&lt;/em&gt;, deixando o realismo estranho de &lt;em&gt;TS3&lt;/em&gt; em favor de algo mais expressivo e divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas alguma coisa não estava clicando em mim até recentemente. Eu venho experimentando &lt;em&gt;TS4&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;/2014/08/the-sims-4-parece-ser-de-uma-nova-maxis/&quot;&gt;desde o lançamento&lt;/a&gt;, e &lt;a href=&quot;/2019/02/vivendo-e-crescendo-com-the-sims/&quot;&gt;me diverti um bocado com o pacote de expansão &lt;em&gt;Estações&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, mas eu sempre senti que algo estava faltando. Então, depois de anos especulando eu decidi que ia tentar descobrir o que era. Eu reinstalei &lt;em&gt;The Sims 2&lt;/em&gt;, o jogo que eu tenho as melhores memórias, e a resposta veio rapidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Literalmente! A resposta é a tela de boas-vindas da vizinhança.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;full-width&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2021/07/09/ts2-splash.jpg&quot; alt=&quot;Janela do jogo, com uma imagem das famílias da vizinhança selecionada e um texto descrevendo os acontecimentos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em &lt;em&gt;The Sims 2&lt;/em&gt;, depois que você escolhe uma vizinhança você é recebido por uma tela de boas-vindas, que conta um pouco das histórias que estão acontecendo, passando por cada residência e por cada vizinho. Dessa forma, quando o você começa um novo jogo, você é posto dentro da história dessa vizinhança, e você tem uma ideia melhor de como seus Sims vão se relacionar com seus vizinhos e quais são os eventos acontecendo por ali. Seja o mistério do sumiço da Laura Caixão ou o novo triângulo amoroso do Don Lotario, nós sabemos que algumas coisas estão acontecendo ao redor dos nossos Sims e podemos escolher se queremos fazer parte desses eventos ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não acho que essa é a solução para todos os problemas que os fãs de &lt;em&gt;The Sims&lt;/em&gt; tem com os jogos seguintes da série, mas é um detalhe relativamente pequeno que sempre me distanciou depois que a tela de boas-vindas foi reduzida a apenas uma pequena descrição da vizinhança em &lt;em&gt;The Sims 3&lt;/em&gt;, e &lt;em&gt;The Sims 4&lt;/em&gt; removeu esse recurso completamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Sims&lt;/em&gt; é uma franquia difícil porque cada jogador gosta de experimentar de um jeito diferente, e nem todo mundo deve gostar da tela de boas-vindas ou quer jogar &lt;em&gt;The Sims&lt;/em&gt; ao redor de personagens criados pelos desenvolvedores, e eu entendo isso! Mas eu amaria ter uma opção de ativar algo assim de novo, que me ajude a entender onde meus Sims estão vivendo, e saber as histórias que meu Sim vai participar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acredito que isso foi o que fez &lt;em&gt;The Sims 2&lt;/em&gt; ser tão memorável: nós éramos apresentados aos Sims e as suas vidas, e &lt;em&gt;então&lt;/em&gt; decidíamos o que queríamos fazer com isso. E é por isso que os personagens da segunda geração são tão queridos. Todos nós, que jogamos ela, temos memórias de como estragamos os planos amorosos da Cassandra ou destruímos a vida dos Quero-Tudo-Que-É-Seu. Eu não tenho ideia do que se passa com os Sims nas vizinhanças de &lt;em&gt;The Sims 3&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;4&lt;/em&gt;, porque não sou apresentado à eles. O maior contato que eu tenho é quando eu cruzo com eles em algum lote comunitário, mas ali eles são completos estranhos, o meu Sim parece ser o único com uma “história” por trás. E eu sei que isso não é verdade.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="jogos" /><category term="simulação" /><category term="The Sims" /><category term="Maxis" /><summary type="html">The Sims 2 tem um recurso bem simples que o torna no melhor jogo da série, e nenhum The Sims desde então o trouxe de volta.</summary></entry><entry><title type="html">A história de quando Hayao Miyazaki percebeu o problema de visão de um de seus animadores</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/a-atencao-aos-detalhes-de-hayao-miyazaki/" rel="alternate" type="text/html" title="A história de quando Hayao Miyazaki percebeu o problema de visão de um de seus animadores" /><published>2021-07-07T14:09:00+00:00</published><updated>2021-07-07T14:09:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/a-atencao-aos-detalhes-de-hayao-miyazaki</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/a-atencao-aos-detalhes-de-hayao-miyazaki/">&lt;p&gt;Em um relato traduzido pelo &lt;a href=&quot;https://kotaku.com/animator-recalls-hayao-miyazakis-power-of-observation-1847241863&quot;&gt;Kotaku&lt;/a&gt;, o animador Masaaki Endo recontou o momento em que descobriu que seu problema de visão agravou quando Miyazaki percebeu que seu trabalho para &lt;em&gt;Meu Amigo Totoro&lt;/em&gt; estava distorcido:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Endo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/T35endou/status/1411465265980706816&quot;&gt;recalled&lt;/a&gt; how after he submitted the key animation for Totoro, Miyazaki called him over, saying, “Hey the art is distorted. Your glasses prescription is wrong, isn’t it?”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;“I don’t think it is,” Endo replied to Miyazaki, adding, “I’ll get it checked out anyway.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Not exactly convinced by Miyazaki’s armchair diagnosis, Endo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/T35endou/status/1411466536649252868&quot;&gt;went&lt;/a&gt; to the eye doctor. He got his eye check out, and low and behold, Miyazaki was right: the vision in one of Endo’s eyes had gotten worse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Eu adorei essa história, não só porque o poder de observação e o detalhismo de Miyazaki vai além do trabalho em si – ele poderia muito bem só dizer que a animação estava distorcida e Endo talvez não teria ido ao médico. Mas também porque ela me lembrou do meu antigo oftalmo, que cuidou da minha visão pelos primeiros 25 anos da minha vida, até ele se aposentar. Ele me contava que ele me diagnosticou por acaso. Ele tava, na verdade, cuidando da visão da minha irmã, e minha mãe me levou junto porque quando eu era muito novo eu chorava demais. Meu oftalmo disse pra minha mãe, sem nem me olhar, que esse choro era de dor, e pediu para dar uma olhada no que poderia ser. Minha visão era severamente atrofiada quando eu era bebê (eu sinto dores quando tiro os óculos até hoje).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu oftalmo era meio mágico. Ele nunca precisou fazer uma série de procedimentos em mim, geralmente só olhando para o meu olho ele conseguia observar se o grau dos meus óculos precisava mudar ou se alguma das minhas deficiências visuais tinha piorado. Uma vez eu fiquei meio cético pra essa habilidade dele de observação e decidi em ir em outro oftalmo, que fez uma série de testes nos meus olhos que me deixaram com os olhos estragados por dias. No fim das contas o resultado foi o mesmo, meu oftalmo tava certo. Eu sou eternamente agradecido ao Dr. Horta e essa magia que ele tinha de observar bem os meus olhos e o jeito que eu estava enxergando as coisas e saber exatamente o que estava acontecendo.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="animação" /><category term="Hayao Miyazaki" /><category term="saúde" /><summary type="html">Em um relato traduzido pelo Kotaku, o animador Masaaki Endo recontou o momento em que descobriu que seu problema de visão agravou quando Miyazaki percebeu que seu trabalho para Meu Amigo Totoro estava distorcido:</summary></entry><entry><title type="html">O trailer da terceira temporada de Succession</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/o-trailer-da-terceira-temporada-de-succession/" rel="alternate" type="text/html" title="O trailer da terceira temporada de Succession" /><published>2021-07-07T11:05:00+00:00</published><updated>2021-07-07T11:05:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/o-trailer-da-terceira-temporada-de-succession</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/o-trailer-da-terceira-temporada-de-succession/">&lt;iframe class=&quot;full-width&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/ziBOCIgCaOk&quot; title=&quot;Reprodutor de vídeos do YouTube&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Todos saúdam o retorno do rei, agora que a nova temporada de &lt;em&gt;Succession&lt;/em&gt;, a minha série favorita no ar atualmente, está de volta. O trailer parece indicar que o tom da série – uma tragédia shakespeareana com uma pitada de paródia, que torna a tragédia ainda mais trágica – tá afiada como nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Succession&lt;/em&gt; volta na primavera na HBO, depois de mais de um ano de espera.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="trailers" /><category term="séries" /><category term="drama" /><category term="Succession" /><category term="HBO" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Forasteira Americana: os filmes de Kelly Reichardt</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/forasteira-americana-os-filmes-de-kelly-reichardt/" rel="alternate" type="text/html" title="Forasteira Americana: os filmes de Kelly Reichardt" /><published>2021-07-05T14:19:00+00:00</published><updated>2021-07-05T14:19:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/forasteira-americana-os-filmes-de-kelly-reichardt</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/forasteira-americana-os-filmes-de-kelly-reichardt/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;First Cow&lt;/em&gt;, &lt;a href=&quot;/2020/12/meus-filmes-favoritos-de-2020/#first-cow-kelly-reichardt-2019&quot;&gt;um dos meus filmes favoritos do ano&lt;/a&gt;, está nos cinemas desde a semana passada, e essa sexta-feira ele vai ser lançado no &lt;a href=&quot;https://mubi.com/firstcow&quot;&gt;MUBI&lt;/a&gt; junto com um bate-papo com Kelly Reichardt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para aproveitar a ocasião, &lt;a href=&quot;https://mubi.com/pt/specials/reichardt&quot;&gt;o MUBI está fazendo uma retrospectiva da carreira da diretora&lt;/a&gt; com três obras-primas dirigidas por ela. Entitulado “Forasteira Americana”, a programação especial está exibindo &lt;em&gt;Antiga Alegria&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Wendy &amp;amp; Lucy&lt;/em&gt;, e semana que vem &lt;em&gt;O Atalho&lt;/em&gt; vai entrar na programação também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início do isolamento social, no ano passado, &lt;a href=&quot;/2020/05/os-filmes-de-kelly-reichardt-oferecem-um-conforto-estranho-durante-a-quarentena/&quot;&gt;eu escrevi&lt;/a&gt; sobre como os filmes da Kelly Reichardt estavam me ajudando a aguentar o dia-a-dia em isolamento. Isso ainda é verdade: embora tenha dirigido poucos filmes, eu gosto de sentar e rever os filmes dela em alguns sábados de manhã. Eles são estranhamente confortáveis, mesmo tristes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo muito você dar uma olhada no cinema dela quando puder. Todos os filmes na programação do MUBI são curtinhos, mesmo que eles fiquem na sua cabeça por um bom tempo.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="filmes" /><category term="cinema americano" /><category term="Kelly Reichardt" /><category term="MUBI" /><summary type="html">First Cow, um dos meus filmes favoritos do ano, está nos cinemas desde a semana passada, e essa sexta-feira ele vai ser lançado no MUBI junto com um bate-papo com Kelly Reichardt.</summary></entry><entry><title type="html">“Se a manifestação está vermelha demais para o seu gosto, junte uma turma e vá vestindo outra cor”</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/celso-rocha-de-barros-objetivo-deve-ser-alinhar-o-m%C3%A1ximo-de-interesses-contra-o-autoritarismo-assassino-de-bolsonaro/" rel="alternate" type="text/html" title="“Se a manifestação está vermelha demais para o seu gosto, junte uma turma e vá vestindo outra cor”" /><published>2021-07-05T11:48:00+00:00</published><updated>2021-07-05T11:48:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/celso-rocha-de-barros-objetivo-deve-ser-alinhar-o-m%C3%A1ximo-de-interesses-contra-o-autoritarismo-assassino-de-bolsonaro</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/celso-rocha-de-barros-objetivo-deve-ser-alinhar-o-m%C3%A1ximo-de-interesses-contra-o-autoritarismo-assassino-de-bolsonaro/">&lt;p&gt;Celso Rocha de Barros, na &lt;a href=&quot;https://www1.folha.uol.com.br/colunas/celso-rocha-de-barros/2021/07/se-a-manifestacao-esta-vermelha-demais-para-o-seu-gosto-junte-uma-turma-e-va-vestindo-outra-cor.shtml?utm_source=sharenativo&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=sharenativo&quot;&gt;sua coluna pra Folha&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O primeiro lado bom [da adesão gradual de partidos de centro e de direita às manifestações] é que o pessoal parece ter entendido que, se a manifestação está vermelha demais para o seu gosto, junte uma turma e vá vestindo outra cor. Não dá para esperar que a esquerda organize a manifestação e seja proibida de erguer sua bandeira.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;A essa altura, já está claro que a turma do “meu partido é o Brasil” queria dizer que, para eles, o Brasil era só o partido deles. A direita democrática tem que ter partido, camisa, bandeira próprios, porque a bandeira do Brasil tem que ser de todo mundo. Aí os amigos de esquerda vão dizer: bom, com exceção dos caras do Acredito, esses “centristas” todos entraram na briga pelo impeachment só porque agora perceberam que é mais fácil tirar Bolsonaro do segundo turno de 2022 do que Lula.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;É, né, companheiro? É por isso que a notícia saiu no caderno de política, onde, aliás, também sai esta coluna.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nosso objetivo deve ser esse, alinhar o máximo de interesses possíveis contra o autoritarismo assassino de Bolsonaro. Se a turma liberal voltar a tentar vencer na política, nas alianças, disputando as ruas, sem impeachment mutreteiro ou apoio à extrema direita, maravilha. Que vença o melhor em 2022 e que o Jair volte a ser nanico.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Até porque não basta derrotar Bolsonaro, é preciso reorganizar uma democracia estável no Brasil. O democrata que vencer em 2022 tem que contar com uma oposição liderada por outros democratas.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Há algo que talvez ainda não tenha sido percebido por todos os militantes da esquerda brasileira. Em 2021, nós não somos o minúsculo PT de 1980, fazendo barulho enquanto o MDB conduz a transição. Se Lula suceder o desastre de Bolsonaro, terá que assumir papel parecido ao do PMDB nos anos 1980, Deus queira que com políticas econômicas melhores, mas com a mesma disposição de atrair aliados. Pode não ser o que a esquerda gostaria de fazer agora, mas ninguém escolhe sua tarefa histórica.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Ninguém escolhe sua tarefa histórica”.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="links" /><category term="política" /><category term="democracia" /><summary type="html">Celso Rocha de Barros, na sua coluna pra Folha:</summary></entry><entry><title type="html">As séries que assisti na primeira metade de 2021</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/07/as-series-que-assisti-na-primeira-metade-de-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="As séries que assisti na primeira metade de 2021" /><published>2021-07-02T13:45:00+00:00</published><updated>2021-07-02T13:45:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/07/as-series-que-assisti-na-primeira-metade-de-2021</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/07/as-series-que-assisti-na-primeira-metade-de-2021/">&lt;p&gt;Em janeiro eu fiz uma &lt;a href=&quot;/2021/01/as-series-que-eu-assisti-durante-a-pandemia/&quot;&gt;lista com as séries&lt;/a&gt; que eu assisti em 2020. Eu gostei bastante do formato e acho que vou começar a usar ele semestralmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveitando que estamos terminando essa primeira metade do ano, vou pôr em dia as séries que eu mais gostei de acompanhar no início de 2021. Não é uma lista de &lt;em&gt;todas&lt;/em&gt; as séries que eu assisti porque, pra falar bem a verdade, algumas eu simplesmente esqueço. São as que me marcaram ou que me fizeram uma boa companhia nesses seis últimos meses, mais ou menos na ordem que eu assisti elas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/2021/06/the-americans/&quot;&gt;The Americans&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (Amazon). Eu comecei a rever essa quando ela voltou ao streaming no fim do ano passado. Como &lt;a href=&quot;/2020/09/eu-voltei-a-assistir-series-semanalmente/&quot;&gt;eu não maratono séries&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;The Americans&lt;/em&gt; me acompanhou por todo esse semestre, e é muito bom. Em pensar que a segunda metade dos anos 2010 esse nível de qualidade era um padrão para as séries de TV é de enlouquecer, porque a construção de &lt;em&gt;Americans&lt;/em&gt; com o passar dos anos é um dos meus desenvolvimentos narrativos favoritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ted Lasso&lt;/strong&gt; (Apple). Como &lt;em&gt;Betty&lt;/em&gt; no ano passado, eu não tenho ideia do porquê eu me apaixonei por &lt;em&gt;Ted Lasso&lt;/em&gt;, uma série em que um treinador de futebol americano vai para a Inglaterra treinar um time de futebol de verdade. Acho que é bem humorado, mas também bem sincero no seu otimismo: nem tudo o que Ted tenta funciona, nem sempre o pessoal leva na boa o seu bom humor, mas Ted insiste e tenta, e todo o mundo quer ajudar ele a tentar. Eu amo séries em que as pessoas aprendem a trabalhar juntas, e &lt;em&gt;Ted Lasso&lt;/em&gt; é uma dessas, sem um pingo de cinismo no coração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Undone&lt;/strong&gt; (Amazon). Me recomendaram essa série (que deve receber uma segunda temporada em breve) por muito tempo e eu fiquei postergando, por algum motivo que eu não sei e provavelmente era preguiça. Mas agora eu me arrependo, porque &lt;em&gt;Undone&lt;/em&gt; é incrível. Ela usa a animação para igualar a realidade e a impressão da realidade da protagonista, e você não sabe direito o que é um e o que é outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superstore&lt;/strong&gt; (Amazon). Uma espécie de &lt;em&gt;The Office&lt;/em&gt; com mais coração, ou uma &lt;em&gt;Brooklyn 99&lt;/em&gt; mais cínica? &lt;em&gt;Superstore&lt;/em&gt; tá nesse meio, e arrasa muito entre ser um comentário pesado sobre as condições de trabalho nos EUA e a beleza de quando você consegue formar uma comunidade com aqueles que você passa seus dias. A última temporada, que aconteceu durante a pandemia, é sensacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;For All Mankind&lt;/strong&gt; (Apple). Eu gostei muito da primeira temporada da série de ficção científica da Apple, em que a União Soviética foi a primeira a chegar à lua, o que faz com que a Corrida Espacial não tenha acabado. Mas a série cresce tanto em sua segunda temporada, que ela automaticamente se tornou em uma das melhores séries que eu vi nos últimos anos, e eu não duvido nada que na terceira temporada ela alcance minhas outras favoritas, como &lt;em&gt;Halt and Catch Fire&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;The Americans&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barry&lt;/strong&gt; (HBO). Eu não sei porque eu parei de assistir &lt;em&gt;Barry&lt;/em&gt; na primeira temporada. Eu lembro de ter amado, mas eu lembro também de ter perdido uma semana e parei de acompanhar. Ainda bem que eu dei uma segunda chance, porque a primeira temporada é excelente, e a segunda é de tirar o chão e fazer ele de teto. Uma comédia sobre um assassino de aluguel que quer ser ator se transforma em um thriller e em um drama e em um filme de ação experimental e o que mais os criadores da série conseguem pensar. Tudo isso em meia hora. É bom demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mare of Easttown&lt;/strong&gt; (HBO). A HBO enganou geral com a primeira minissérie da Kate Winslet desde &lt;em&gt;Mildred Pierce&lt;/em&gt; em 2011. Parece muito parte da onda de séries-prestígio de detetives em que uma estrela de Hollywood vai pra TV por uma temporada (ver também: &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/2016/07/the-night-of/&quot;&gt;The Night Of&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Big Little Lies&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sharp Objects&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;True Detective&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;The Sinner&lt;/em&gt;), porque o crime e a investigação são só o gatilho do que eu chamaria de “&lt;em&gt;Gilmore Girls&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Twin Peaks&lt;/em&gt; mas bem triste”: como a vida de diferentes gerações de uma família em uma pequena cidade reage aos próprios traumas com o passar do tempo. É muito bonita, e tem &lt;em&gt;tanta&lt;/em&gt; atuação boa que chega a tirar a minha atenção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Underground Railroad&lt;/strong&gt; (Amazon). A minha série do ano por enquanto. &lt;em&gt;The Underground Railroad&lt;/em&gt; é pesadíssima de se assistir de uma vez só, eu recomendo que você deixe no mínimo um dia de “repouso” entre os capítulos. São só dez, e são bem episódicos mesmo, ainda bem. Nada de ganchos ou surpresas, e sim a continuação natural de uma história das várias formas que a população negra nos EUA foi escravizada e explorada, e as várias formas que ela se libertou. É poético, é triste pra caramba, mas é também um retrato tão humanista do sofrimento e da sobrevivência. Barry Jenkins é um dos mestres do nosso tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calls&lt;/strong&gt; (Apple). Uma temporada, episódios entre quinze e vinte minutos que são só ligações entre algumas pessoas, &lt;em&gt;Calls&lt;/em&gt; faz aquele mesmo cafuné de &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/2020/06/a-vastidao-da-noite/&quot;&gt;A Vastidão da Noite&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, um mistério feito em linhas telefônicas e em frequências interrompidas, que transforma a tecnologia em algo fantástico e misterioso novamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sweet Tooth&lt;/strong&gt; (Netflix). Eu não tenho ideia como essa série, adaptada dos quadrinhos da DC pela Warner, não tá na HBO. É um sinal de como a emissora tá com problemas, que deixou essa primeira temporada, fabulesca e muito simpática, ficar pra Netflix. Eu nunca li os gibis, e a série derrapa um pouco na metade quando os episódios parecem mais ser parte de um filme do que de uma série, mas é uma jornada muito bonita, e a trilha-sonora é gostosa demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/2021/06/como-e-assistir-um-episodio-de-betty/&quot;&gt;Betty&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (HBO). A segunda temporada dessa joia de série acabou de começar, e eu já estou apaixonado por &lt;em&gt;Betty&lt;/em&gt; de novo. O grupo de skatistas precisa lidar com o fechamento de Nova York por causa da pandemia, e a perda do seu espaço para praticar o esporte enquanto também precisam lidar com as pequenas escolhas que fazem no dia-a-dia que guiam a vida delas. Continua linda, continua divertida, e continua estranhamente revolucionária na TV. Eu tava precisando reencontrar esse pessoal logo, e ainda bem que a segunda temporada chegou na hora certa.&lt;/p&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="listas" /><category term="séries" /><category term="dieta cultural" /><summary type="html">Em janeiro eu fiz uma lista com as séries que eu assisti em 2020. Eu gostei bastante do formato e acho que vou começar a usar ele semestralmente.</summary></entry><entry><title type="html">A história da web</title><link href="https://paomortadela.com.br/2021/06/a-historia-da-web/" rel="alternate" type="text/html" title="A história da web" /><published>2021-06-29T11:25:00+00:00</published><updated>2021-06-29T11:25:00+00:00</updated><id>https://paomortadela.com.br/2021/06/a-historia-da-web</id><content type="html" xml:base="https://paomortadela.com.br/2021/06/a-historia-da-web/">&lt;p&gt;Eu sou apaixonado por histórias daqueles dez, quinze primeiros anos da internet, quando comunidades se formavam ao redor do brilho dos monitores para desbravar tudo o que a internet poderia fazer. Essas comunidades eventualmente criaram as tecnologias fundadoras da web, e serviços que até hoje sustentam a mega-infraestrutura que existe para manter a internet o mais livre e independente possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&quot;/2020/07/halt-and-catch-fire-e-the-soul-of-a-new-machine/&quot;&gt;&lt;em&gt;The Soul of the New Machine&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Halt and Catch Fire&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, a série de artigos &lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/category/history/&quot;&gt;&lt;em&gt;Web History&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, de Jay Hoffmann, narra em um tom poético mas nada romântico como essa fundação da web aconteceu – das brigas internas dos times de pesquisadores da ARPANET à introdução de CMS como o WordPress e o Blogger, que democratizaram a criação de sites. Alguns capítulos, como o dedicado ao CSS, podem ser cheios de termos muito técnicos para quem não trabalha com esse tipo de coisa, mas vale muito conferir. É uma documentação histórica da internet, e eu gosto que ela existe de uma bonita assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além dos textos, os capítulos são oferecidos em formato de áudio em um podcast, que é o meu jeito preferido de acompanhar. Eu posso ouvir enquanto desenvolvo as coisas do trabalho. É em inglês, mas o narrador Jeremy Keith usa uma voz bem calma e espaçada, se você está arranhando um pouco na língua acho que é uma boa pedida.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;450&quot; class=&quot;full-width&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/web-history/id1535003098&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>Arthur Freitas</name></author><category term="links" /><category term="podcasts" /><category term="web" /><summary type="html">Eu sou apaixonado por histórias daqueles dez, quinze primeiros anos da internet, quando comunidades se formavam ao redor do brilho dos monitores para desbravar tudo o que a internet poderia fazer. Essas comunidades eventualmente criaram as tecnologias fundadoras da web, e serviços que até hoje sustentam a mega-infraestrutura que existe para manter a internet o mais livre e independente possível.</summary></entry></feed>