<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress.com" created="2018-01-09 20:19"-->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>Pão com Mortadela</title>
	<link>https://pcmbackup.wordpress.com</link>
	<description></description>
	<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 20:19:28 +0000</pubDate>
	<language></language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>http://wordpress.com/</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>https://pcmbackup.wordpress.com</wp:base_blog_url>

	<wp:author><wp:author_id>26134987</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[atpfreitas]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[atpfreitas@me.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Arthur]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Arthur]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Freitas]]></wp:author_last_name></wp:author>


	<generator>http://wordpress.com/</generator>
<image>
		<url>http://s2.wp.com/i/buttonw-com.png</url>
		<title>Pão com Mortadela</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com</link>
	</image>
		
	<item>
		<title>Boas vindas ao Pão com Mortadela</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2014/12/29/ola-mundo/</link>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 19:08:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=20</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Olá, mundo, nossas boas vindas ao Pão com Mortadela!

Nós passamos os últimos meses reestruturando esse site para apresentar um novo, mais bonito e mais “apresentável” site. O Pão com Mortadela agora é um site completo, bonito e orgânico, bem como o nosso propósito.

Aqui no Pão com Mortadela você vai encontrar dicas diárias para uma boa leitura como acompanhamento do seu café. <a title="Quem Somos" href="http://pcmbackup.wordpress.com/sobre">Nossos autores</a> darão sugestões de filmes, livros, séries, jogos e músicas todos os dias pela manhã, para você começar o dia com uma boa dica do que fazer mais tarde. A partir de 1º de janeiro, você encontrará aqui todos os dias um post novo esperando por você.

Também, o Pão com Mortadela está sempre aberto para sugestões. E se você tem uma dica de algo que devemos postar por aqui, é só falar conosco. A zona de comentários está aberta, nosso arroba está disponível e há um formulário lindo para você <a title="Fale conosco" href="http://pcmbackup.wordpress.com/sobre/contato">entrar em contato conosco</a> :)

Sejam todos bem vindos ao Pão com Mortadela. Vamos amar trazer todos os dias algo bom para vocês. Esperamos que vocês gostem também.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[O Pão com Mortadela acabou de sair do <del>forno</del> (torradeira?) para entregar todas as manhãs uma nova dica do que há de melhor pra ver, ler, ouvir, jogar e acessar. Esperamos que gostem!]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>20</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-12-29 17:08:16</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-12-29 19:08:16</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>ola-mundo</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="blog"><![CDATA[blog]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="pao-com-mortadela"><![CDATA[Pão com Mortadela]]></category>
		<category domain="category" nicename="web"><![CDATA[Web]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348302]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437960713;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:72;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:60;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:69;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>video_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>quote_content</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>quote_attribution</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[44]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[20]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[20]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Pão com Mortadela</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2014/12/29/ola-mundo/pcm-branding/</link>
		<pubDate>Tue, 30 Dec 2014 23:53:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/pcm-branding.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>44</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-12-30 21:53:50</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2014-12-30 23:53:50</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>pcm-branding</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>20</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/pcm-branding.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/pcm-branding.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:89:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/pcm-branding.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[44]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_image_alt</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[A marca do PCM]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[20]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2014/12/pcm-branding.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Boyhood é o épico dos pequenos momentos</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/01/boyhood-e-o-epico-dos-pequenos-momentos/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 2015 11:00:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=60</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<blockquote>Durante a primeira semana de posts do Pão com Mortadela, nós vamos divulgar nossos filmes, séries, jogos, álbuns e blogs favoritos em 2014, fazendo uma avaliação não só deles, mas do ano como um todo. Para começar, o melhor filme de 2014: <em>Boyhood — Da Infância à Juventude</em>.</blockquote>

A última frase de Jesse em <em>Antes da Meia-Noite</em> (Richard Linklater, 2013) é mais que atemporal: “Deve ter sido uma puta de uma noite que estamos pra ter”. Ela define, com simplicidade e ambiguidade necessárias, a trilogia iniciada em 1995 (<em>Antes do Amanhecer</em>) e, em boa medida, o cinema de Linklater em si. O tempo — ou melhor, a percepção do tempo — que passa e, com ela, os pequenos momentos que tornam aquele presente em um passado.

É fácil olhar <em>Boyhood</em> e não ir além de sua ambiciosa realização (filmar em doze anos, com os mesmos atores, para capturar o crescimento e envelhecimento do elenco). Não há uma história sendo contada ali, não existem arcos, ou tensão dramática. Ele vai de um pequeno acontecimento para outro, e para outro. É simples não perceber de cara o que acontece ali. Afinal de contas, o cinema é uma arte fotografada — mas a vida fica entre as poses.

É essa vida que <em>Boyhood</em> captura, porém. Ao invés de buscar os grandes ritos de passagem que existem no amadurecimento de um jovem como grande parte dos <em>coming-of-age</em> fazem, Linklater busca aquilo que há entre eles: nós não vemos a primeira maconha, o primeiro sexo. Talvez vemos a primeira cerveja. Mas ela acontece em outro momento pequeno da vida de Mason Jr. Linklater não manipula dramaticamente tais momentos, porque sabe que, para quem os vive no instante, eles parecem sem relevância. Mas é no retrospecto que eles se tornam <em>momentos</em> em si, memórias que nos fazem perceber a passagem do tempo. E que ele vai pra não voltar mais.

O brilhante <em>Boyhood</em> não narra, mas emula a vida de um jovem durante doze anos. Junto a ele, vemos fragmentos da vida de sua irmã (Samantha), e seus pais divorciados, Olivia e Mason Sr. Para isso, vemos Mason Jr. na fila de espera no lançamento de um dos <em>Harry Potter</em>, na ida ao colégio de bicicleta, numa conversa com um amigo que você não vê mais. Em <em>Boyhood</em>, bem como acontece na nossa vida, os grandes momentos são demarcadores. Mas são os pequenos que são lembrados eternamente. São aqueles momentos que vivemos casualmente, mas que os relembramos com vontade de retorná-los (mas eles nunca retornam, o tempo segue sempre adiante).

Mason Jr., em um momento na primeira metade do filme, se pergunta qual o propósito de tudo isso. Desses momentos e do porquê vivê-los. Seu pai não sabe responder, mas “é assim que é”. Mason Sr., em outro momento, olha para os filhos e observa todos os momentos que perdeu. Olivia, depois de Samantha ter ido pra faculdade e enquanto arruma as coisas do filho para ele ir também, percebe que passou a infância deles buscando maneiras deles poderem ter um futuro melhor, mais independente — e agora esse futuro chegou. Essas percepções não vem de graça. Boa parte das quase três horas de <em>Boyhood</em> são preenchidas com momentos que nos fazem aproximar esse sentimento de passagem. O boliche, o acampamento, a cerveja, o <em>The Black Album</em>, o padrasto bêbado, a conversa com uma menina enquanto pega sua bicicleta.

<em>Boyhood</em> torna-se datado e ao mesmo tempo atemporal justamente por essa realização. Ele exibe um iMac de primeira geração, um livro do Harry Potter, uma campanha política que já passou. Mas isso não pra criar momentos-chave, mas porque eles entraram incidentalmente na vida de Mason. Tais itens não são anexados ao tempo que o filme exibe, mas ao espaço em que eles se encontram. Os adultos que dão importantes lições de vida para Mason, em um estilo bastante Linklateriano (<em>Waking Life</em> ficaria com orgulho) vêm e vão, assim como amigos, namoradas, meio-irmãos. Eles são um reflexo da ida da família de uma cidade para outra, de um complexo para um subúrbio, para o centro.

Sua narrativa é de uma causalidade, e de uma simplicidade, que <em>Boyhood</em> transcende muito mais em escopo que em arco. Ao chegar na sua conclusão, quando Olivia dá seu incrível monólogo e Mason parte, para finalmente ter uma ideia do porquê de tudo aquilo, percebemos que nos sentimos íntimos dele e de sua família por doze anos, e saber que não os veremos de novo é, no mínimo, uma tirada de chão. Mas, como o jovem nos lembra, <em>o momento é sempre agora</em>. Ao rever o meu próprio <em>Boyhood</em> em minha cabeça, os momentos que vivi e os momentos que lembro que Mason viveu, eu não poderia concordar mais. É esse o momento que nos aproveita.

E esse é certamente o melhor filme de 2014.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Linklater tira do mundano o coming-of-age definitivo.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>60</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-01 09:00:37</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-01 11:00:37</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>boyhood-e-o-epico-dos-pequenos-momentos</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="drama"><![CDATA[drama]]></category>
		<category domain="category" nicename="filmes"><![CDATA[Filmes]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="melhores-do-ano"><![CDATA[melhores do ano]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="richard-linklater"><![CDATA[Richard Linklater]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="universal-pictures"><![CDATA[Universal Pictures]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348399]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1436837315;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:137;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:154;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[61]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[60]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[60]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Kentucky Route Zero: Act III</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/02/kentucky-route-zero-act-iii-corroi-sua-alma-com-dividas-do-passado/</link>
		<pubDate>Fri, 02 Jan 2015 11:00:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=62</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<blockquote>Durante a primeira semana de posts do Pão com Mortadela, nós vamos divulgar nossos filmes, séries, jogos, álbuns e blogs favoritos em 2014, fazendo uma avaliação não só deles, mas do ano como um todo. Hoje, o melhor jogo de 2014: <em>Kentucky Route Zero: Act III</em>.</blockquote>

O ano não foi muito bom para os grandes jogos. Depois de 2013, formidável com no mínimo três jogos para entrar para a história, 2014 foi um balde de água fria com títulos em lançamentos desastrosos (sim, <em>Assassin's Creed</em>, estamos falando de você), com o grande destaque do ano indo para os <i>remakes</i> de <em>The Last Of Us</em>, <em>Grand Theft Auto V</em> e o <em>The Master Chief Collection</em>. Não é por nada que os títulos de melhores do ano estão indo para todos os lados. Enquanto alguns celebram <em>Dragon Age: Inquisition</em> como o melhor jogo do ano (um título merecido), outros apostam em <em>Middle-Earth: Shadow of Mordor</em>, a grande surpresa que 2014 trouxe. Embora excelentes, porém, nenhum dos dois superou o pequeno capítulo do <em>point-and-click adventure</em> que é o terceiro ato de <em>Kentucky Route Zero</em>.

Precedido pelo não menos excelente <em>The Entertainment</em> (que possui ligações necessárias para a total compreensão de <i>KR0</i>), o terceiro ato da jornada de Conway e Shannon respeita a estrutura dramática cênica dos EUA, muito inspirado nas peças de Tennessee Williams. Se os dois primeiros atos formam o cenário, os mistérios e ditam os personagens, o terceiro ato cria o ponto de virada.

Mas é aí que <em>Kentucky Route Zero: Act III</em> transcende e não só se transforma em um ponto de virada na própria narrativa: ele se transforma em um ponto definitivo para os jogos como um todo.

Começamos <em>KR0 3</em> com um <em>flashback</em>. Vemos a manhã antes da partida de Conway, com ele e Lysette, a dona do antiquário em que ele trabalha, em um último café-da-manhã. Ela está doente, o <em>Lysette's Antiques</em> precisa fechar. Mas há algo mais ali, que vai além da morte do filho, além da saudade do marido. Algo entre ela e Conway. Um amor? Um desejo? Esse ato nos responderá brilhantemente.

É mais um pequeno negócio que se vai nessa América em que os pequenos negócios perdem seus lugares para as grandes corporações. As contas não vão boas para ninguém, e Shannon sabe disso: ela está prestes a perder sua própria usina de reparação de TVs. O <em>flashback</em> acaba e voltamos para o ponto que o segundo ato nos deixara: a casa no meio da floresta de um médico. As coisas começam a mudar aí: nós não sabemos do resto do diálogo, pois estamos sob a perspectiva de Conway, mas pegamos o final. Há uma conta sobre o exame e ela precisa ser paga. A perna dele brilha — a perna não é mais dele, é da dívida. A relação inteira está formada.

<em>Kentucky Route Zero </em>é um adventure em que, ao invés de escolhermos o caminho pelo qual nossos personagens seguirão, definimos <i>quem eles são</i>. Se são pessoas sintomáticas, que vão direto ao ponto e ignoram os detalhes da vida daquelas que nos cruzam; ou se somos andarilhos, sedentos pelas histórias de terceiros. Suas escolhas de diálogo são as que refletem quem você é, e o que você saberá sobre essa história. E <em>Act III</em> é um dos únicos jogos a representar o sul dos EUA pós-crise econômica que assolou o país em 2008. Em que os negócios familiares tiveram de fechar para pagar dívidas de bancos; em que as pessoas, perdidas, não sabiam de onde vinham as hipotecas que lhes eram cobradas.

Existe um momento chave para isso nesse terceiro ato. Ao chegarmos no final, Conway nos conta o que aconteceu em um momento anterior, que não acompanhamos pois seguimos com outro personagem. A cena na destilaria é muito semelhante ao que aconteceu em 2008. O encontro com “Os Estranhos”, pessoas que são representadas no jogo como esqueletos brilhantes — bem como a perna de Conway. A ligação torna-se clara, aí. Bem como a perna do nosso personagem é uma dívida pendente, os Estranhos não são nada menos que corpos afundados em dívidas. O que acontece em seguida é um conjunto de desentendimentos e linguagem críptica de propósito para que Conway aceite um gole de um uísque bastante caro — tão caro, Conway nos diria depois, que ele terá de trabalhar como entregador para eles.

Para quem acompanhou a crise de 2008, a cena é bastante familiar. O desentendimento causado pela linguagem propositalmente complexa dos Estranhos ressona a linguagem evasiva usada pelos bancos, que faziam famílias sem condições financeiras assinarem montantes que elas provavelmente nunca conseguirão pagar; e pela polícia, que precisava defender uma legislação que só defende os mais ricos. Essencialmente, Conway fica desorientado, e é literalmente forçado a tomar o gole que ele não quer (se você fez algumas escolhas de diálogos no primeiro ato, saberá que ele está sóbrio há anos). Esse <em>literalmente</em> não é gratuito: quando a opção para tomar o gole surge, o jogo muda. Pela primeira vez até ali, ele assume controle do ponteiro do mouse e o leva até a única opção.

Esse é o momento chave de <em>Kentucky Route Zero: Act III</em>, em que não só a questão financeira entra em discussão, mas todo o propósito de jogos como expressão narrativa e artística. Tudo muda a partir daqui. A cena continua para seu final. E o que acontece com o jogador, que se sente traído pelos personagens e pelo próprio jogo, é de revolta e desconforto, que nos coloca em um ciclo de dívida com o personagem que nós sequer podemos pagar ou nos desculpar. É quando o jogo exibe todo seu poder de magnificência e magia para manipular o espectador e mostrar aquilo que ele realmente quer — fazer o jogador sentir no corpo, na consciência, o mesmo sentimento de seu personagem.

<a title="Breathe In The Road: Cardboard Computer and Kentucky Route Zero" href="http://www.polygon.com/features/2013/4/11/4158338/breathe-in-the-road-kentucky-route-zero" target="_blank">Em uma reportagem para a Polygon</a>, Jake Elliott, um dos dois escritores e desenvolvedores de <em>KR0</em>, disse que o jogo “é uma tragédia, e todas as tragédias terminam do mesmo modo”. A dica leva aos princípios aristotélicos da Dramática, mas representam muito bem aquilo que <em>Kentucky Route Zero</em> é. Seu mágico realismo nos proporciona cenas memoráveis, como a canção de Junebug e a subida da Montanha do Rei, com referências ao belíssimo “Esperando Godot”. Mas em sua cena final, mais que as produções fotorrealistas por aí, <em>Act III</em> termina dolorosamente real.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Na segunda parte de nossa retrospectiva, discutimos a profundidade com que o melhor jogo de 2014 atinge a dramaturgia.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>62</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-02 09:00:17</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-02 11:00:17</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>kentucky-route-zero-act-iii-corroi-sua-alma-com-dividas-do-passado</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="aventura"><![CDATA[aventura]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="cardboard-computer"><![CDATA[Cardboard Computer]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="drama"><![CDATA[drama]]></category>
		<category domain="category" nicename="jogos"><![CDATA[Jogos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="kentucky-route-zero"><![CDATA[Kentucky Route Zero]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348468]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1436344995;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:141;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:60;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[64]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_10378019</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[62]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[62]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>A doce poesia de Karen O em Crush Songs</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/03/a-doce-poesia-de-karen-o-em-crush-songs/</link>
		<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 11:00:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=69</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<blockquote>Durante a primeira semana de posts do Pão com Mortadela, nós vamos divulgar nossos filmes, séries, jogos, álbuns e blogs favoritos em 2014, fazendo uma avaliação não só deles, mas do ano como um todo. Nesse terceiro dia, o mais belo álbum de 2014: <i>Crush Songs</i>, por Karen O.</blockquote>

As músicas do Yeah Yeah Yeahs, com sua raiva explosiva, muitas vezes esconde o brilhantismo de sua vocalista, que sempre arranja uma faixa e outra para poder expressar sua voz sempre doce com lindas canções de amor. É assim com “Maps” e “Skeletons”, nos primeiros álbuns da banda. Pois, depois da explosão corrosiva que foi <em>Mosquito</em> no ano passado, o Yeah Yeah Yeahs deram um tempo para que Karen O pudesse expressar seu amor incondicionalmente com <em>Crush Songs</em>, seu primeiro álbum solo.

<em>Crush Songs</em> é de uma intimidade peculiar. Não tão isolada como a de Bon Iver em <em>For Emma, Forever Ago</em>, mas caseira. Como o nome do álbum pode sugerir, são canções compostas durante um relacionamento — e o compreende desde a paixão até o distanciamento. Diferente de obras elaboradas sobre esses temas, porém, Karen O exibe em seu <em>debut</em> um tom confessional com sons brandos, com letras que parecem brisas prestes a se esvair.

Em um ano de altas produções, como <em>Motion</em> do Calvin Harris e a superprodução autoentitulada <em>Beyoncé</em>, <em>Crush Songs</em> busca o lado oposto ao propor versos quase sussurrados, captados em casa. As quinze músicas não possuem qualquer acabamento de estúdio, são entregas “ao cru” ao ouvinte, que deve se ambientar com a singeleza dos versos, a verdadeira força do álbum. Como a própria Karen O diz no encarte, <em>Crush Songs</em> entrega fragmentos de seus sentimentos colecionados após uma paixão. Seja na triste “Ooo”, que abre o álbum, a promissora “Day Go By” ou a de despedida, “Singalong”, que nos despede do LP de maneira primorosa, como um último abraço.

Comparando com a produção dos Yeah Yeah Yeahs, Karen O entrega com <em>Crush Songs</em> uma produção bastante simples e até pequena. Mas, costuradas com o mesmo conjunto temático e a mesma sonoridade, o álbum torna-se uma toalha de retalhos tão bem formada e ressonante que em momento algum se torna serena. Diferente daquela delicadeza apresentada em “The Moon Song” para o filme <em>Ela</em>, Karen O entrega sentimentos impulsionados pelo amor — que raramente são relaxantes. “NYC Baby” é uma caminhada no parque, “Beast” é praticamente insana. Propositalmente curtas, porém, as faixas nunca deixam de ser retalhos daquilo que representam, e aí se esconde o verdadeiro acerto de <em>Crush Songs</em>.

Com <em>Crush Songs</em>, Karen O apresenta o mais belo álbum de 2014 com faixas pequenas, que proporcionam ao ouvinte um ambiente confortável e um abraço sincero. Em sua pequenez, <em>Crush Songs</em> cresce e revela uma obra que vive de sentimentos — sejam eles da cantora ou do ouvinte, que se rende ao belíssimo trabalho dela.

https://play.spotify.com/album/6bfZFyObRPFUV4Ofm5KFHH]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Karen O impressiona com um álbum pessoal e caseiro, em que você compartilha a sala com a cantora. “Crush Songs”, o mais belo álbum de 2014.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>69</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-03 09:00:25</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-03 11:00:25</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>a-doce-poesia-de-karen-o-em-crush-songs</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="cult-records"><![CDATA[Cult Records]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="folk"><![CDATA[folk]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="karen-o"><![CDATA[Karen O]]></category>
		<category domain="category" nicename="musica"><![CDATA[Música]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="yeah-yeah-yeahs"><![CDATA[Yeah Yeah Yeahs]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348540]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1438629843;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:72;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[71]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[69]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[69]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_104ccb4ed3274ee03b39d950b837d26e</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<div class="embed-spotify"><iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify:album:6bfZFyObRPFUV4Ofm5KFHH" width="300" height="380" frameborder="0" allowtransparency="true"></iframe></div>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_time_104ccb4ed3274ee03b39d950b837d26e</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1443745460]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>1</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Os 10 melhores de 2014]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://pcmbackup.wordpress.com/melhores-do-ano/os-10-melhores-de-2014.html</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>2804:10:8086::169:50</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2015-01-06 00:20:57</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2015-01-06 02:20:57</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Karen O ganhou o mundo em 2013 com The Moon Song. Seguindo uma vertente semelhante, mas ainda mais íntima, Crush Songs embala recordações e exasperações de um relacionamento com uma honestidade  única nos lançamentos de 2014. Assemelhando-se em momentos com For Emma, Forever Ago, mas ainda mais sincero que este, a vocalista do Yeah Yeah Yeahs consegue superar em qualidade obras maiores, mais poderosas e mais abrangentes — incluindo aí o grande álbum do ano, o autoentitulado Beyoncé. Temos um post exclusivo pra ele aqui. [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type>pingback</wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1420510857.6978929042816162109375;s:7:"message";s:34:"O Akismet liberou este comentário";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1420510913.676641941070556640625;s:7:"message";s:52:"arthur alterou o status do comentário para approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:6:"arthur";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>“1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo”, um blog pra não parar de ler</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/04/1001-pessoas-que-conheci-antes-do-fim-do-mundo-um-blog-pra-nao-parar-de-ler/</link>
		<pubDate>Sun, 04 Jan 2015 11:00:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=72</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<blockquote>Durante a primeira semana de posts do Pão com Mortadela, nós vamos divulgar nossos filmes, séries, jogos, álbuns e blogs favoritos em 2014, fazendo uma avaliação não só deles, mas do ano como um todo. Nesse sábado, o melhor blog que descobri esse ano: <em>1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo</em>.</blockquote>

Uma coisa terrível aconteceu na minha barra de favoritos em 2014: a minha pastinha de blogs teve que ser apagada. Teve, porque da lista de blogs que eu lia (de assinar o RSS e receber os posts por email), apenas um continuava no ar. Sério. Eu cheguei a pensar que a era dos blogs estava chegando ao fim.

Ledo engano. Minha pasta de blogs, com o passar de 2014, foi totalmente renovada com novos e empolgantes “jornais pessoais”. Ainda bem, parece que tudo mudou com minhas leituras. De todos os novos blogs, porém, nenhum deles é tão bom quanto o magnífico <a title="1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo" href="http://1001pessoas.com" target="_blank"><em>1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo</em></a>, da Aline Vieira.

A proposta do blog já é explicada no título. Com ele, Aline pretende narrar o encontro com 1001 pessoas que vai conhecer ao longo de sua vida. É um conceito bastante simples (mas de difícil realização, diga-se), e o blog segue essa simplicidade. Seja no design, bastante clássico (cabeçalho, menu, conteúdo e barra lateral, bem do jeito que eu gosto) e colorido, ou no tratamento. Aline parece bastante direta ao narrar as histórias, e isso que as torna ainda mais fascinantes. São pequenos retalhos da vida dela que temos o prazer de acompanhar, e ela em momento algum se mostra desconfortável com isso.

De fato, o que a Aline consegue fazer no seu blog é algo difícil. Ele não impressiona por outros motivos senão seu conteúdo. Ela não esconde ele, ele está ali, e se você não se controlar vai acabar chegando na página 7, 11, 13 sem esforços. E não pense que seus textos são curtos: ela capricha neles com uma boa média de palavras, que vão fazer você passar uns bons minutos acompanhando os encontros de Aline com pessoas que vão do mais especial e ocasional encontro pro mais estranho e desconfortável.

<em>1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo</em> se tornou um blog especial pra mim, e um dos únicos hoje que anseio por posts novos. A autora já deixou claro que ele é seu hobbie, e isso explica meses sem posts, para então ela atualizar com dois, três ou até quatro numa mesma semana. Não tem problema. A Aline tem um cuidado com seu conteúdo, puramente textual, que eu pensava estar perdido na blogosfera brasileira. Ainda bem que eu achei. E ainda bem que já existem 88 pessoas lá pra eu ler. É um bom conteúdo pra começar — e só de pensar que tem mais de novecentos para serem publicados, a minha animação, e expectativa, só tendem a crescer.

O endereço do blog é bem simples, adiciona ele nos teus feeds: <a title="1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo" href="http://1001pessoas.com/" target="_blank">1001pessoas.com</a>.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[O blog da Aline Vieira é um sopro de qualidade que a blogosfera brasileira tava pedindo. E “1001 pessoas…” não entrega só essa qualidade, mas uma pessoalidade e uma delicadeza únicos.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>72</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-04 09:00:30</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-04 11:00:30</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>1001-pessoas-que-conheci-antes-do-fim-do-mundo-um-blog-pra-nao-parar-de-ler</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="aline-vieira"><![CDATA[Aline Vieira]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="blogs"><![CDATA[blogs]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="depoimentos"><![CDATA[depoimentos]]></category>
		<category domain="category" nicename="web"><![CDATA[Web]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348596]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1436767842;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:90;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[73]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[72]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[72]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Os 10 melhores de 2014</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/05/os-10-melhores-de-2014/</link>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 11:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=76</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Agora que já revelamos nossos favoritos, vamos numerá-los, certo? Para finalizar essa leva de retrospectiva de 2014, nós juntamos tudo o que houve de melhor nos últimos 12 meses e os ordenamos para vocês. Siga abaixo com:

<strong>10. <i>The Comeback</i> volta tão bom quanto nos deixou (e talvez melhor)</strong>

A empreitada de Lisa Kudrow na sátira da HBO sobre a estrutura da TV voltou, depois de ser cancelada na sua primeira temporada. <em>The Comeback</em>, agora uma sátira sobre o próprio canal, o star system que se criou ao redor das séries de TV, e do <em>mockumentary</em>, retornou tão bom quanto era — ou, muito provavelmente, bem melhor do que era. Kudrow não confirma, mas há rumores que a série continue conosco por mais um ano. Que <em>The Comeback</em> volte mais um, dois, três, dez anos com seu humor único, que nos faz relembrar de clássicos como <em>30 Rock</em>, <i>Studio 60</i> e, claro, ela mesma.

<strong>9. <em>Dragon Age: Inquisition</em> é o grande AAA desse ano</strong>

Se os jogos não tiveram um bom ano (seja em lançamentos, seja em toda a polêmica do GamerGate), não podemos negar que não houve aqueles bons destaques. Com o fracasso de <em>Watch Dogs</em> em nos entregar aquilo que prometeu, e grandes lançamentos fadados a fracassos de infraestrutura, como <em>Assassin's Creed Unity</em>, <em>Dragon Age: Inquisition</em> se revelou o grande lançamento de 2014 para os jogos. Um RPG imenso, inebriante e com a qualidade de história que apenas a BioWare consegue entregar. Não é o melhor jogo do mundo, está recheado de falhas, mas te prenderá em um universo fascinante por centenas de horas.

<strong>8. <em>Amantes Eternos</em>, o melhor filme que ninguém viu</strong>

O novo filme de Jim Jarmusch é um dos melhores filmes do ano. A história de Adam e Eve, um casal de vampiros com centenas de anos e que assistem a humanidade de hoje com um olhar cético, depois de presenciar maravilhas (e horrores) em outras eras, é narrada com melancolia, dissonâncias e beleza. Se os vampiros no cinema há muito perderam sua identidade, <em>Amantes Eternos</em> devolve-lhes a dignidade com um filme à altura de seus mitos, e transforma Adam e, principalmente, Eve em seres eternos nas telas.

<strong>7. <em>A Balada de Adam Henry</em> é um retorno ao método curto</strong>

Depois de grandes romances aclamados, como <em>Solar</em> e <em>Serena</em>, Ian McEwan retorna às histórias menores, mas não menos empolgantes, com <em>A Balada de Adam Henry</em>, sobre uma juíza que se relaciona com réu. Com toda a destreza nos detalhes típicos do autor, <em>A Balada…</em> mostra um vigor que McEwan não apresentava desde sua estréia, com <em>O Jardim de Cimento</em>, mas empregando toda a magia de seus últimos romances (<em>Sábado</em> e <em>Amor sem fim</em>, inclusive, se conectam lindamente com este último), o novo livro do britânico talvez seja uma das melhores peças narrativas literárias de 2014.

<strong>6. <em>True Detective</em> é a grande estréia televisiva de 2014</strong>

A HBO retorna à forma que a consagrou com <em>A Sete Palmos</em>, <em>Família Soprano</em> e <em>A Escuta</em> com o surpreendente <em>True Detective</em>, em uma pequena temporada (antes pretendida como minissérie) intensa e completa. Embora muito de sua fama acabe indo para os mirabolantes planos sequência dos episódios, <em>True Detective</em> maestra para além, conseguindo trazer de volta grandes histórias para o canal, que há muito precisava se sustentar com a alarmante <em>The Newsroom</em> e seus acertos menores, <em>Girls</em> e <em>Looking</em>. E por falar em <em>Looking</em>…

<strong>5. <em>Looking</em> surpreende com a melhor temporada de 2014</strong>

Estreando em janeiro, a temporada inicial de <em>Looking</em> prometia “algo real”. Nas mãos do incrível realizador Andrew Haigh, ela entregou mais. Ela entregou “algo de verdade”. E há diferenças nessas duas chamadas. <em>Looking</em>, por mais de nicho que seja, é uma série que finalmente consegue trazer honestidade nos diálogos e na estética de sua temporada. Em um ano que <em>Mad Men</em> começa o seu fim, <em>Girls</em> derrapa, <em>American Horror Story</em> pisa na bola (de novo), <em>House of Cards</em> perde o fôlego e <em>True Detective</em> vem para balançar, <em>Looking</em> é uma sólida, intensa e honesta história de seres humanos — seres em extinção nas séries de TV.

<strong>4. <em>Crush Songs</em> supera superproduções com sua intimidade</strong>

Karen O ganhou o mundo em 2013 com <em>The Moon Song</em>. Seguindo uma vertente semelhante, mas ainda mais íntima, <em>Crush Songs</em> embala recordações e exasperações de um relacionamento com uma honestidade  única nos lançamentos de 2014. Assemelhando-se em momentos com <em>For Emma, Forever Ago</em>, mas ainda mais sincero que este, a vocalista do Yeah Yeah Yeahs consegue superar em qualidade obras maiores, mais poderosas e mais abrangentes — incluindo aí o grande álbum do ano, o autoentitulado <em>Beyoncé</em>. <a title="A doce poesia de Karen O em Crush Songs" href="http://pcmbackup.wordpress.com/musica/a-doce-poesia-de-karen-o-em-crush-songs.html">Temos um post exclusivo pra ele aqui</a>.

<strong>3. <em>1001 pessoas que conheci antes do fim do mundo</em> é um sopro de vida na blogosfera brasileira</strong>

O blog da Aline Vieira traz humor honesto, histórias bem contadas e uma delicadeza visual há muito escondidas na blogosfera brasileira — terra de memes e YouPixes. Com prazer, <em>1001 pessoas</em> talvez seja o site com os melhores textos que tive o prazer de ler em 2014. E só de saber que ainda temos mais de 900 pessoas pra conhecer com Aline pela frente, dá expectativa e animação ao já fiel leitor.

<strong>2. <em>Boyhood</em> é o grande filme de 2014 — e talvez de toda uma geração</strong>

Com sua poesia visual baseada nos pequenos e eternos momentos da vida, <em>Boyhood</em> traça uma narrativa simples, não universal, mas sempre honesta sobre um jovem e sua família no Texas. Repleto dos vários tipos de amor que uma vida possa entregar, dos momentos e das incertezas que a juventude nos lança, dos amigos que vem e que vão, dos mestres que nos moldam e nos largam ao vento, <em>Boyhood</em> é certamente o melhor filme de 2014. E talvez seja o <i>coming-of-age</i> definitivo de toda uma geração. De toda uma universalidade.

<strong>1. <em>Kentucky Route Zero: Act III</em> toma o palco central em seu teátrico terceiro ato</strong>

Depois de <em>Equus</em> e <em>Perception of Space</em>, o terceiro ato de <em>Kentucky Route Zero</em> agora busca em <em>Esperando Godot</em> suas referências. Agora, mais que nunca, <em>Kentucky Route Zero</em> assume sua teatralidade e leva o jogador para o meio do palco e dá a ele, na pele, o sentimento de Conway. Com uma potência nunca antes vista em um videogame, a narrativa do jogo da Cardboard Computer agora torna-se não um <em>outsider</em> da indústria dos jogos, e sim uma referência central. Depois do terceiro ato, em que o jogo puxa o jogador pelo pé para que ele sinta as dores de seu personagem, vemos que estamos na mão de mestres em contar histórias. Mestres esse que finalmente conseguem mostrar que os jogos são a evolução natural no método de narrativa. E para traçar o futuro, <em>Kentucky Route Zero </em>pisa no passado.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Nossos dez filmes, músicas, livros, blogs, séries e jogos favoritos de 2014. Rankeados pra você saber o que priorizar.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>76</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-05 09:00:55</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-05 11:00:55</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>os-10-melhores-de-2014</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="bioware"><![CDATA[BioWare]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="blogs"><![CDATA[blogs]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="boyhood"><![CDATA[Boyhood]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="cardboard-computer"><![CDATA[Cardboard Computer]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="companhia-das-letras"><![CDATA[Companhia das Letras]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="dragon-age"><![CDATA[Dragon Age]]></category>
		<category domain="category" nicename="editorial"><![CDATA[Editorial]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="electronic-arts"><![CDATA[Electronic Arts]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="hbo"><![CDATA[HBO]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ian-mcewan"><![CDATA[Ian McEwan]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="jim-jarmusch"><![CDATA[Jim Jarmusch]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="karen-o"><![CDATA[Karen O]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="kentucky-route-zero"><![CDATA[Kentucky Route Zero]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="looking"><![CDATA[Looking]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="true-detective"><![CDATA[True Detective]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348655]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_1311631</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_2903790</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_9787722</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1438090075;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:72;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:137;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[77]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[76]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[76]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>As Virgens Suicidas</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/07/as-virgens-suicidas/</link>
		<pubDate>Sat, 07 Feb 2015 12:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=90</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Cecilia, Mary, Lux, Therese e Bonnie estão mortas e não há nada que possa ser feito. <!--more-->As cinco filhas do sr. e da sra. Lisbon suicidaram-se, uma após a outra, e só nos resta ouvir o relato obcecado de um grupo de garotos apaixonados pelo enigma de suas breves vidas.

<strong>As Virgens Suicidas</strong> conta a trágica história da família Lisbon, narrada por um grupo de garotos do subúrbio que conviveu com as meninas durante alguma época de suas vidas. A tragédia - anunciada no título e no primeiro parágrafo do livro - é inevitável e é inútil cultivar qualquer tipo de afeto, torcer pelo bem, pela razão ou esperar entender a confusão de pensamentos e emoções que angustiavam as meninas Lisbon naquela vizinhança dolorosamente comum.

Cecilia foi a primeira, com treze anos, depois de uma tentativa frustrada na banheira. As pulseiras das irmãs escondiam, no dia de sua primeira festa em casa, as cicatrizes nos pulsos. Ninguém encontrou um motivo. Quando foi socorrida no quintal, com o peito perfurado pela cerca branca de madeira, foi como se tivesse cumprido sua parte em um acordo que ninguém sabia direito qual era, mas que todos sabiam que terminava assim.

As meninas já eram observadas há muito pelos meninos da escola, e já faziam parte do imaginário de todos os adolescentes da rua. A entrada no mundo das irmãs Lisbon, entretanto, era barrada pelos pais: a mãe religiosa, autoritária, que vive em negação; o pai indiferente, sem substância, mais morto que as filhas. Os garotos se encontravam sempre na casa de alguém e levavam consigo tudo que tivessem que fizesse parte do mundo das irmãs. Seus pertences, fotos, um fio de cabelo que talvez estivesse preso na mochila de alguém, amostras retiradas de sacolas de lixo. Criavam um banco de dados, falavam sobre as meninas, observavam sua casa, em uma tentativa de recriar os dias vividos por elas. Em uma tentativa de descobrir o que faziam, o que comiam, de que falavam e o mais importante, se pensavam neles tanto quanto pensavam nelas.

No fim das contas, <strong>As Virgens Suicidas</strong> tem pouco a ver com os motivos dos suicídios. A irredutibilidade da morte dispensa perguntas. Um dos garotos nos descreve a morte, imaginada por ele, como tirar as botas depois de um longo dia de trabalho, subir uma duna de areia e sentar em um chalé de frente para o mar. Uma das muitas tentativas de toda a vizinhança de tentar amenizar as coisas, negar os problemas, ignorar a vida. E quando as Lisbon decidem deixar essa vida, acabam deixando para trás um mundo sedento por respostas, e reduzem a existência ao tic-tac do relógio na parede, a poda das árvores mortas, varrer as folhas secas do pátio e ao silêncio de todas as perguntas não feitas, encerradas na boca de cada um que as conhecia. Um vazio que ninguém consegue evitar, e o bairro começa a morrer, logo após as garotas.

O livro é recomendadíssimo! Como é um romance curtinho e de escrita tranquila, pode ser lido depois de um dia de trabalho, pra dar uma relaxada. Tem uma ou duas partes arrastadas, mas nada que comprometa toda a leitura. Em 2013, a <strong>C</strong><strong>ia das Letras </strong>lançou uma edição com nova tradução, de <strong>Daniel Pellizzari</strong>, mas o original é de 1993. Foi escrito por <strong>Jeffrey Eugenides </strong>e adaptado para o cinema por <strong>Sophia Coppola</strong>.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>90</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-07 10:00:40</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-07 12:00:40</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>as-virgens-suicidas</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="as-virgens-suicidas"><![CDATA[As virgens suicidas]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="cia-das-letras"><![CDATA[Cia das Letras]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="jeffrey-eugenides"><![CDATA[Jeffrey Eugenides]]></category>
		<category domain="category" nicename="literatura"><![CDATA[Literatura]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="livro"><![CDATA[Livro]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="sophia-coppola"><![CDATA[Sophia Coppola]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380348978]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[93]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437211759;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:112;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:62;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Eu, Robô - Parte I</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/16/eu-robo-parte-i/</link>
		<pubDate>Mon, 16 Feb 2015 12:00:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=92</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Escrito originalmente em 1950, <strong>Eu, Robô</strong>, de <strong>Issac Asimov</strong>, é uma união de nove contos ligados pela memória da psicóloga roboticista Susan Calvin.<!--more--> Antes de se aposentar, com 75 anos, a Dra. Calvin concede uma entrevista ao <strong>Imprensa Interplanetária</strong>, onde fala sobre sua carreira na <em>U.S. Robots and Mechanical Men Inc., </em>ilustrando também a história da criação dos robôs e de seu aperfeiçoamento.

<h1>Robbie</h1>

No primeiro conto, <strong>Robbie</strong> é um robô babá, sem a habilidade de falar, cujo a função é acompanhar as aventuras cotidianas de Glória. Susan abre a entrevista com essa história, que se passa bem antes da sua entrada para a companhia, quando tinha apenas quinze anos.

Robbie foi criado em 1996 e por isso não falava. A "humanização" dos robôs foi acontecendo aos poucos depois disso, o que acarretou em campanhas antirrobôs e baixa aceitação dos autômatos na Terra. Pequenos detalhes na escrita leve de Asimov vão nos mostrando o contexto histórico e as opiniões que dividem os humanos quanto aos robôs. Entretanto, nada disso parece abalar o amor de Glória por Robbie, que prefere a companhia do robô babá do que a de outras crianças. A medida que a vizinhança começa a perceber o comportamento estranho da menina, contudo, os pais de Glória decidem se livrar do robô. É a partir de então que começamos a entender a relação humano/robô, tanto pelo lado emocional quanto racional, e somos surpreendidos por uma criatura que é mais que uma máquina. Nas palavras da Dra. Calvin:

<blockquote>Houve um tempo em que o homem enfrentou o universo sozinho e sem amigos. Agora ele tem criaturas para ajudá-lo; criaturas mais fortes que ele próprio, mais fiéis, mais úteis e totalmente devotadas a ele. A humanidade não está mais sozinha. [...] Os robôs são uma espécie melhor e mais perfeita que a nossa.</blockquote>

<a href="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Captura-de-tela-de-2015-02-15-192532.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-99" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Captura-de-tela-de-2015-02-15-192532.png" alt="Eu, Robô - Isaac Asimov" width="794" height="595" /></a>

<h1>Powell e Donovan</h1>

Depois da breve história de Robbie, Susan narra as aventuras de Greg Powell e Mike Donovan, que cuidaram dos piores problemas da <em>U.S. Robots </em>de 2011 a 2029. Asimov não é conhecido apenas pelo seu legado em ficção científica, mas também pela sua afinidade por escritas de detetive e mistério, que são muito bem desenvolvidas nos três capítulos seguintes. Greg e Mike são a típica dupla de detetives com um mistério em mãos, geralmente envolvendo um robô de alta tecnologia apresentando alguma contradição com as três leis da robótica. As leis, inclusive, são apresentadas no segundo conto, <strong>Andando em círculos</strong>, e são importantíssimas para o entendimento das resoluções da dupla.

<blockquote>1ª Lei: Um robô não pode ferir um ser humano ou, por inação, permitir que um ser humano sofra algum mal.

2ª Lei: Um robô deve obedecer as ordens que lhe sejam dadas por seres humanos exceto nos casos em que tais ordens entrem em conflito com a Primeira Lei.

3ª Lei: Um robô deve proteger sua própria existência desde que tal proteção não entre em conflito com a Primeira ou Segunda Leis.</blockquote>

Um exemplo muito legal, da minha história favorita com eles, é quando <strong>Cutie </strong>decide descobrir sozinho sua origem, não podendo acreditar que uma criatura tão inferior quanto um humano pode construí-lo. Ao ser informado, então, da existência de humanos em outros planetas, do vazio infinito do universo e do funcionamento das bases de redirecionamento de energia espalhadas pelo espaço - onde se encontra agora -, Cutie estende suas buscas para o único campo onde as respostas lhe parecem mais plausíveis: a fé.

Com uma escrita simples e divertida, combinando conhecimento e criatividade, parece que vai ser difícil conseguir tirar <strong>Eu, Robô </strong>do topo dos favoritos de 2014. Inclusive, a capa dessa edição da editora <strong>Aleph</strong> também está lindíssima, trabalho de <strong>Pedro Inoue </strong>e com tradução de <strong>Aline Storto Pereira</strong>.

Uma ótima dica para quem quer aproveitar o feriado de carnaval. Um marco na história da ficção científica e, assim como seus personagens, robô de menos, humano demais.

<a href="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Captura-de-tela-de-2015-02-15-191808.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-98" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Captura-de-tela-de-2015-02-15-191808.png" alt="Eu, Robô - Isaac Asimov" width="799" height="596" /></a>

As fotos do livro são uma cortesia da Thaiane, também editora do <em>pcm</em>. Se quiserem mais fotos é só seguir <a title="insta" href="http://instagram.com/thaimandua" target="_blank">@thaimandua</a> e <a href="http://thaimandua.vsco.co" target="_blank">thaimadua</a>!]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>92</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-16 10:00:16</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-16 12:00:16</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>eu-robo-parte-i</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="editora-aleph"><![CDATA[Editora Aleph]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="eu-robo"><![CDATA[Eu Robô]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ficcao"><![CDATA[Ficção]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="isaac-asimov"><![CDATA[Isaac Asimov]]></category>
		<category domain="category" nicename="literatura"><![CDATA[Literatura]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349022]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[97]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437908374;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:60;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:104;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:154;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_932284</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_7460595</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[92]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[92]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Projeto Humanos: histórias do cotidiano</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/projeto-humanos-historias-do-cotidiano/</link>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2015 16:46:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=104</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Ivan Mizanzuk</strong> é designer, com mestrado em filosofia/sociologia e doutorado em tecnologia e design. Mas nada disso importa aqui. No maravilhoso mundo da internet ele é apresentador do <a href="http://www.brainstorm9.com.br/anticast/" target="_blank"><strong>Anticast</strong></a> e idealizador do <strong>Projeto Humanos</strong>.<!--more-->

http://youtu.be/d8av_WBpLjo

O <strong>Projeto Humanos </strong>traz histórias do cotidiano em formato de <em>storytelling</em>. Nele, Ivan entrevista seus convidados que contam alguma história marcante de suas vidas. No piloto <strong>Bom de Briga</strong>, por exemplo, seu pai, Emerson Mizanzuki, volta aos tempos de moleque e narra a maior surra que já levou.

O programa está lindo, com uma edição muito cuidadosa e uma narrativa cheia de energia e sensibilidade. É uma ótima dica para quem gosta de ouvir uma boa história!]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>104</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-18 14:46:41</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-18 16:46:41</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>projeto-humanos-historias-do-cotidiano</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="destaque"><![CDATA[destaque]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ivan-mizanzuki"><![CDATA[Ivan Mizanzuki]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="podcast"><![CDATA[podcast]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="projeto-humanos"><![CDATA[Projeto Humanos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="storytelling"><![CDATA[storytelling]]></category>
		<category domain="category" nicename="web"><![CDATA[Web]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349063]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1438645483;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:92;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:137;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:76;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@atpfreitas]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[119]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[104]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[104]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>2</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Gledson Leitão]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>gledson@inovar.net</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.inovar.net</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>191.33.12.94</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2015-02-19 19:57:20</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2015-02-19 21:57:20</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Olá Ivan, muito bacana o projeto. Gostaria de ouvir mais do projeto Humanos, espero que continue.

Abraço e até mais.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1424383040.2952640056610107421875;s:7:"message";s:34:"O Akismet liberou este comentário";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1424386970.0912840366363525390625;s:7:"message";s:53:"fillipe alterou o status do comentário para approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:7:"fillipe";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>3</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Fillipe]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>fillipediniz@hotmail.com</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://textarias.shipe.me/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>189.35.64.132</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2015-02-20 01:19:59</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2015-02-20 03:19:59</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Tchê! Fico muito contente que tu tenha curtido, mas o Ivan não é redator aqui do site. Ele é apresentador do Anticast, que tu pode encontrar linkado no texto!  ;)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>2</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>26134987</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1424402399.5613210201263427734375;s:7:"message";s:34:"O Akismet liberou este comentário";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:7:"fillipe";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Terra de Ninguém</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/17/terra-de-ninguem/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Feb 2015 12:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=105</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<em>Terra de Ninguém</em> começa e termina com Holly. Seu tom, um híbrido entre intimidade e desapego, ironia e inocência, define o filme através de sua narração. É uma jovem que, durante um verão no final dos anos de 1950, conheceu Kit, um homem dez anos mais velho que ela, e que o acompanhou em uma série de assassinatos pelas <em>badlands</em> que dão o título original.

Baseado no caso real do casal Charles Starkweather e Caril Ann Fugate, <em>Terra de Ninguém</em> é um impressionante filme de estréia de Terrence Malick, um conto de amor na estrada que, diferente de seus semelhantes <em>Bonnie &amp; Clyde </em>e <em>Nascidos para Matar</em>, é narrado como um conto de fadas, fora do tempo. Muito disso vai de acordo com a personagem Holly, a primeira das mulheres de Malick — uma inocência a ser mantida, mas prestes a se destruir.

<em>Terra de Ninguém</em> vai além que qualquer outro filme semelhante a ele jamais foi. Logo no filme de estréia, Terrence Malick consegue captar um dos mais sinceros, honestos e belos retratos da América, ao não apenas questionar a alienação e a inquietação, mas também a desilusão que os Estados Unidos enfrentavam com a Guerra do Vietnã na época da produção do filme. Ao fim e ao cabo, <em>Terra de Ninguém</em> é sobre muitas coisas (como todo Malick é), mas é primeiro a jornada de um casal por uns EUA que nada além do cinema consegue capturar.

Um filme bastante horizontal (são poucas as elevações nos cenários de horizonte), <em>Terra de Ninguém</em> não é um retrato real do caso no qual ele se baseia. Ele é uma interpretação bastante pessoal quanto a humanidade, sua eterna busca por <em>algo</em>, e a paixão. Para isso, o filme exclui da narrativa os crimes mais horrendos de Starkweather (o assassinato a facadas de um bebê e uma criança, a tentativa de um estupro, o assassinato de dois cachorros), mas mantém alguns onde consegue captar além da carnificina, com os crimes são visualmente discretos, quase que encenados, quase sem sangue, narrados pela voz de uma jovem e inocente adolescente, que não para de comentar sobre como aquele homem a ama.

É visível que o maior interesse de Malick é na inocência de Holly — esse seria um de seus temas primários nos filmes seguintes, principalmente na sua obra-prima, <em>Além da Linha Vermelha</em> — e como essa inocência se depara com uma violência irracional e incontrolável. Ele dá aos seus protagonistas uma pureza quase impenetrável, uma doce fraqueza à perdição, e uma das glórias de sua realização é a escolha mais absoluta do seu elenco: Martin Sheen como o assassino, Sissy Spacek como uma moça que o acha “o homem mais bonito que já conheci”. Em seus primeiros papéis principais, eles são extremamente jovens, e tudo sobre seus movimentos parecem perfeitamente calibrados. Muito do poder de <em>Terra de Ninguém</em> vem justamente do charme que esses dois possuem, cada um ao seu modo.

Mas como todo filme de estrada — talvez o mais americano dos gêneros —, <em>Terra de Ninguém</em> viaja entre paisagens e busca nas imensidões do interior americano o respiro que suas megalópoles não permitem. Sem nunca justificar atos, Malick busca a opinião de Holly quanto tudo aquilo. Kit é um homem encurralado e, na visão do diretor, não há espaço para diferenças entre os seres. Um homem encurralado, bem como um animal, se torna violento. Mas sempre vemos os atos violentos de Kit em planos abertos, céticos. Nós não ouvimos nada.

Um filme soberbo dentro de uma filmografia magistral, <em>Terra de Ninguém</em> talvez seja o melhor e mais impressionante filme de estréia do cinema. Um retrato efêmero, vivo e impressionista de uma América em desilusão. Sem nunca julgar, nunca ofender nem vangloriar, Malick cria um dos mais belos retratos do seu país, um retrato apaixonado e preocupado.

Filmado como um sonho, <em>Terra de Ninguém</em> é uma performance magistralmente contida e persuasiva, que vale a pena saborear. Uma pequena obra-prima de um diretor que, depois, faria filmes definitivos sobre a guerra e os desesperos da vida. Mas que aqui, em um filme menor, mas não menos bárbaro, lhe preocupa o hipnótico amor de uma jovem por um homem “encurralado”, nos oferecendo questões sobre um futuro que engolirá a todos nós.

<hr />

<strong>Onde posso assistir <em>Terra de Ninguém</em>?</strong> O DVD brasileiro de <em>Terra de Ninguém</em> está fora de catálogo atualmente (e, muito provavelmente, vai continuar assim), e nem o Netflix, HBO Go ou Telecine Play possuem o filme disponível. A Livraria Cultura, porém, importa a excelente versão de colecionador da Criterion Collection, em Blu-Ray. <a title="Livraria Cultura – “Badlands” (1973)" href="http://www.livrariacultura.com.br/p/badlands-blu-ray-42109810" target="_blank">Você pode conferir aqui</a>.

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Usando uma série de assassinatos ocorridos no final da década de '50 como plano de fundo, Terrence Malick filma um dos mais belos retratos da América.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>105</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-17 10:00:11</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-17 12:00:11</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>terra-de-ninguem</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="destaque"><![CDATA[destaque]]></category>
		<category domain="category" nicename="filmes"><![CDATA[Filmes]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="romance"><![CDATA[romance]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="terrence-malick"><![CDATA[Terrence Malick]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349119]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[106]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@paomortadela]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_2060016</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_2903790</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_10378019</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437653796;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:72;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:146;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[105]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[105]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>A guerra pessoal de This War of Mine</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/a-guerra-pessoal-de-this-war-of-mine/</link>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:00:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=112</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Você esta com frio, fome e vivendo com desconhecidos sob o teto de uma casa abandonada.

“Vou esperar até de noite e ir naquela área residencial, lá tem comida” você pensa.

<strong><a href="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00005.jpg"><img class="alignnone wp-image-113 size-large" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00005-1024x576.jpg" alt="2015-02-17_00005" width="1024" height="576" /></a></strong>

Você chega em uma casa e, como de costume, olha pela fechadura para ver se é seguro entrar.

Um casal de idosos conversam sentados à lareira.

“Não se preocupe, querido, eu já comi hoje”.

“Não, amor, isso foi ontem”.

“Ah, verdade”.

<strong> </strong>

Você vai embora pois sente pena do casal simpático de velhinhos.

<strong><a href="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00012.jpg"><img class="alignnone wp-image-114 size-large" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00012-1024x576.jpg" alt="2015-02-17_00012" width="1024" height="576" /></a></strong>

Em dois dias você e as pessoas que estavam na casa morrem de fome. “Ok, vou começar um novo jogo e desta vez vou roubar os velhos”.

<strong> </strong>

Dito e feito.

<strong><a href="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00009.jpg"><img class="alignnone wp-image-115 size-large" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00009-1024x576.jpg" alt="2015-02-17_00009" width="1024" height="576" /></a></strong>

30 dias ja se passaram no jogo e você esta sobrevivendo bem e tem muitos mantimentos.

“Não preciso de nada urgente por enquanto, vou passar na casa dos velhos para ver como eles estão”.

<strong> </strong>

A lareira esta apagada e dois corpos estão juntos na cama do quarto, você sabia que esse seria o destino deles mas mesmo assim se sente mal por isso.

<strong><a href="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00013.jpg"><img class="alignnone wp-image-116 size-large" src="http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00013-1024x576.jpg" alt="2015-02-17_00013" width="1024" height="576" /></a></strong>

<b>This War of Mine</b> é um jogo de guerra e um jogo sobre você, sobre suas escolhas e como elas podem ir contra tudo o que pensa sobre certo e errado, uma batalha entre o “eu” e “eles”.

<strong> </strong>

Então você volta para casa e descobre que um amigo se matou de depressão.

&nbsp;

A vida segue.

<hr />

<strong>Onde posso jogar <em>This War Of Mine</em>?</strong> Disponível na Steam por R$ 36,99, a desenvolvedora 11 Bit Studio também <a href="http://www.polygon.com/2014/11/18/7240459/piracy-free-game-this-war-of-mine-11-bit-studios">oferece uma ajuda</a> pra quem não tem como comprá-lo.<b></b>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[O jogo de guerra onde você não é soldado, mas luta pela sobrevivência. E contra você mesmo.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>112</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-18 10:00:50</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-18 12:00:50</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>a-guerra-pessoal-de-this-war-of-mine</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="11-bit-studio"><![CDATA[11 bit studio]]></category>
		<category domain="category" nicename="jogos"><![CDATA[Jogos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="this-war-of-mine"><![CDATA[this war of mine]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@thaimandua]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349191]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1436596796;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:62;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:149;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[117]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[112]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[112]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Here And There Along The Echo</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/26/here-and-there-along-the-echo/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Feb 2015 13:00:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=141</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Não só uma das melhores experiências jogáveis dos últimos anos, <em>Kentucky Route Zero</em> é um incrível criador de lendas. Seu universo calcado no realismo fantástico, com fortes referências à literatura romântica e ao cinema de Tarkovsky (principalmente <em>Stalker</em> e <em>Solaris</em>) dão aos ambientes e aos personagens do jogo dividido em cinco atos uma aura emblemática e inquisitiva. Não dá pra não se sentir preso ao universo de <i>KR0</i> para descobrir os mistérios por baixo da encenação teatral.

Em <em>Here And There Along The Echo</em>, a desenvolvedora Cardboard Computer continua com a estratégia de divulgar, entre o lançamento de atos, um “interlúdio” com materiais que darão base para eventos do ato seguinte. Se já se discute o quão “jogo” <em>Kentucky Route Zero</em> é, os interlúdios são ainda mais radicais em jogabilidade. Nos anteriores, visitamos uma exposição artística (<em>Limits &amp; Demonstrations</em>) e tomamos o centro do palco em uma peça teatral (<em>The Entertainment</em>). Agora, nós precisamos discar um número de telefone para poder experimentar o Serviço de Atendimento do Escritório do Turismo Secreto.

É exatamente isso. <em>Here And There Along The Echo</em> é um telefonema. Inclusive, você pode experimentá-lo direto do seu telefone. Ao discar um determinado número, você tem acesso ao menu interativo que levará você às narrações de lendas que permeiam o Echo River, um rio que cruza as cavernas na Kentucky de <em>KR0</em>. Guiado apenas pela voz de seu narrador, as histórias vão desde pequenos contos do dia-a-dia até misteriosas alegorias repletas de fantasia.

Claro, há surpresas. Em determinados momentos, o narrador cita alguns números que, se digitados, podem “liberar” mais opções; e brincadeiras dão um tom cômico para algumas sequências. No geral, porém, <em>Here And There Along The Echo</em> é um interlúdio que segue com bastante precisão os atos de <em>Kentucky Route Zero</em>: qualquer humor está ali para o propósito de relaxamento, visto que as narrações acabam sendo bastante intensas e, em alguns casos, até amedrontadoras. Não há grandes interpretações, também: embora possua grandes referências às narrativas de Tennessee Williams e ao realismo fantástico das novelas escritas por computadores como o Racter. Mas, diferente do jogo “base”, <em>Here And There…</em> não busca conceitos maiores do que sua própria narrativa.

O que é libertador, diga-se de passagem. Porque, uma vez que todos os jogos que sustentam esse universo de <em>KR0</em> são frutos de grandes interpretações quanto ao <em>game design</em>, e a discussão se eles são jogos ou não acaba sempre soterrando as qualidades do produto. Sim: <em>Here and There Along The Echo</em> é um jogo. Pode ter apenas uma tela, mas a interação está ali — e a dedicação do jogador se faz presente com força. Não há, porém, personagens a serem moldados pelo jogador, nem escolha do próximo destino. em <em>Here And There Along The Echo</em>, você decide qual a história que você quer ouvir.

E, diga-se de passagem, essa experiência vale mais a pena que muitas outras por aí.

<hr />

<strong>Onde posso jogar <em>Here And There Along The Echo</em>?</strong> O jogo está disponível gratuitamente para Windows, Mac e Linux. <a title="Here And There Along The Echo" href="http://kentuckyroutezero.com/here-and-there-along-the-echo/" target="_blank">O download pode ser feito no site oficial de <em>Kentucky Route Zero</em></a>. Você também pode jogar através do telefone, discando para o número indicado no site — mas lembre-se: é um telefone americano, e taxas internacionais serão cobradas.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Um telefonema o levará por uma viagem fantástica nas margens do Echo River.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>141</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-26 10:00:58</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-26 13:00:58</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>here-and-there-along-the-echo</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="cardboard-computer"><![CDATA[Cardboard Computer]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="destaque"><![CDATA[destaque]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="indie"><![CDATA[indie]]></category>
		<category domain="category" nicename="jogos"><![CDATA[Jogos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="kentucky-route-zero"><![CDATA[Kentucky Route Zero]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349310]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[142]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437655377;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:62;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:149;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[141]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[141]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Looking: a segunda temporada</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/03/02/looking-a-segunda-temporada/</link>
		<pubDate>Mon, 02 Mar 2015 13:00:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=146</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Desde a primeira temporada eu defendo que <i>Looking</i> é uma grande série que tem como maior defeito buscar um nicho bastante restrito do público. Bem, eu estava errado. Com o episódio dessa semana, <em>Looking</em> se tornou uma das melhores séries na TV atualmente — e se focar em um público específico talvez seja seu maior acerto.

É um salto tremendo o que a série criada por Michael Lannan e primariamente escrita e dirigida por Andrew Haigh conseguiu dar da sua primeira para a segunda temporada, mesmo considerando o primeiro ano de grande qualidade. Se na estréia <em>Looking</em> parecia uma comédia com episódios que beiravam ao drama absoluto, esse segundo ano deu à série a maturidade que Haigh apresenta em seu fabuloso filme <em>Weekend</em> e nos episódios que ele dirige com perfeição (“Looking for the Future” [1x05] e “Looking for a Plus-One” [1x07]). Desde o início (“Looking for the Promised Land”), a série consegue balancear seus temas entre o drama e a comédia e evoluir seus personagens a todo o momento.

Mas sério, o que “Looking for a Plot” fez esse domingo talvez seja o passo definitivo de <em>Looking</em>.

Centrado em uma amada personagem coadjuvante, “Looking for a Plot” é corrido, com algumas escolhas discutíveis de roteiro (levar Patrick para Modesto?), mas mesmo assim o episódio não consegue não ser espetacular. Apresentando tudo o que <em>Looking</em> consegue fazer de melhor, “… for a Plot” desenvolve personagens com impressionante profundidade em apenas algumas linhas de diálogo, investe em grandes verdades sobre seus personagens e leva, a todo o momento, a história para frente, mesmo que voltando em certos momentos a temas passados.

E assim <em>Looking</em> consegue avançar em sua jornada para tornar-se não mais um <em>coming-of-age</em> da temporada passada (o arco longo foi sempre de Patrick, Dom e Augustin precisando amadurecer), e sim tornar-se um estudo de personagens. Em uma cena, nos levando das lágrimas para o riso para o choro novamente, “Looking for a Plot” é uma verdadeira montanha-russa que tem como objetivo nos levar — junto com os personagens — para uma paz interna que eles tanto buscam, nem que seja por um momento só, quando Doris e Dom realizam que, aconteça o que acontecer, eles sempre terão um ao outro.

<em>Looking</em> é, de certa forma, uma versão extendida e semanal de <em>Weekend</em>, o que não é demérito algum. Se no filme de Haigh tinhamos um tempo limite, em <em>Looking</em> podemos acompanhar a jornada dos amigos mais calmamente, e mesmo assim enfrentando dilemas semelhantes. Por diversas vezes, <em>Looking</em> aborda a “saída do armário”, a infância de seus personagens e seus dilemas momentâneos (“porque eu desisti disso”, como Dom o fez essa semana). Sem nunca ficar a sombra do filme, porém, a série consegue ser uma impressionante e íntima realização da televisão contemporânea, que não tem medo de explorar a fundo seus personagens.

A intimidade e a naturalidade com que <em>Looking</em> trata seus personagens e sua temática tornam a série em um produto bastante específico, mas como o próprio Haigh diz sobre <em>Weekend</em>, “quanto mais específico sobre algum assunto você consegue ser, mais universal ele se tornará para as pessoas”. É uma série sobre gays em San Francisco, sim, mas <em>Looking</em> também é sobre seres humanos, como quaisquer outros, em busca de algo que seja real e que valha a pena.

E quem aí não está?

<hr />

<strong>Onde posso assistir <em>Looking</em>?</strong> Em exibição na HBO aos domingos à 1h da manhã, com reprises na HBO Signatures, só restam mais três episódios para a conclusão dessa segunda temporada. Você pode ver todos os episódios, porém, através do <a title="HBO Go, serviço on demand da HBO." href="http://www.hbogo.com.br/" target="_blank">HBO Go</a>. Você pode comprar a primeira temporada completa em DVD na <a title="Looking: A Primeira Temporada | Livraria Cultura" href="http://oferta.vc/6xAx">Livraria Cultura</a>.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[A dramédia de público muito específico da HBO se tornou, essa semana, uma das melhores séries no ar atualmente.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>146</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-03-02 10:00:02</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-03-02 13:00:02</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>looking-a-segunda-temporada</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="andrew-haigh"><![CDATA[Andrew Haigh]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="destaque"><![CDATA[destaque]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="dramedia"><![CDATA[dramédia]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="hbo"><![CDATA[HBO]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="looking"><![CDATA[Looking]]></category>
		<category domain="category" nicename="seriados"><![CDATA[Seriados]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349362]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1437980691;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:105;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:72;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[172]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[146]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[146]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>4</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Pia Torres]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>mermelada.perla@hotmail.com</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>189.181.169.85</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2015-03-04 19:29:04</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2015-03-04 22:29:04</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[É bom, não é o meu favorito, mas eu reconheço que é muito divertido e temática definitivamente diferente do que o habitual HBO. A <a href="http://www.hbomax.tv/looking-2/" rel="nofollow">segunda temporada</a>a está no bom caminho, mas eu sinto que os primeiros capítulos de ter sido um pouco solto.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1425508145.082252979278564453125;s:7:"message";s:34:"O Akismet liberou este comentário";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1431816065.5029280185699462890625;s:7:"message";s:49:"pcm alterou o status do comentário para approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:3:"pcm";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>The Sims 4</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/03/03/the-sims-4/</link>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2015 10:00:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=149</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Quando <em>The Sims 4</em> foi lançado, em setembro do ano passado, eu suspeitei de que o gênero de simulação — bem como o de música, como <em>Rock Band</em> — precisava de um pausa, para as pessoas descansem, esqueçam um pouco da experiência, enquanto a grande empresa responsável (aqui, a Maxis, lá no musical, a Harmonix) pensasse em como aperfeiçoar a técnica. Depois do conturbado lançamento de <em>SimCity</em>, um ano antes, <em>The Sims 4</em> também estava levando uma dura. A falta de recursos assustava os jogadores acostumados com as possibilidades da versão anterior, enquanto dava a impressão de que tudo aquilo era uma caixa pronta para expansão.

Olhando agora, vendo o que a Maxis está fazendo nos últimos meses, acho que eles não precisavam de uma pausa. A mudança de direção foi suficiente.

<em>The Sims 4</em> é a quarta versão do mais famoso simulador dos jogos. Como as outras versões, seu objetivo aqui é simular a vida de pessoas (porque, sério, alguém teve que pensar nisso porque não parecia uma boa ideia antes), e isso inclui todas as pequenezas: desde ir trabalhar, encontrar um amor e ter filhos, até ter que fazer xixi (como um campeão, se você tiver sucesso), limpar o chão depois de molhar as plantas e arrumar a cama. Parece chato, mas <em>The Sims</em> sempre teve uma fascinante maneira de aplicar uma bem construída jogabilidade as rotinas do dia-a-dia. Ao realizar as necessidades básicas de seu Sim, você o deixa mais confortável, e assim feliz. Ao não realizar, resultados catastróficos, mas sempre engraçados, podem acontecer.

A dinâmica muda nessa quarta edição com a entrada de emoções. Suprir necessidades básicas, como comer, caminhar e se divertir, são a ponta do iceberg. Algumas necessidades mais obscuras estão presentes agora. Aspirações e desejos se apresentam como fatores mais complexos e menos padronizados. Realizá-los nem sempre significam que você alcançará uma necessidade específica.

Mudanças na jogabilidade são normais em <em>The Sims</em>. Cada versão apresenta algum novo aspecto que, devido a questões técnicas, não eram possíveis de implementar numa versão passada. Em <em>The Sims 3</em>, um salto gigante se deu em questões de simulação: um mundo aberto, uma “progressão de história”, traços de personalidade… O jogo avançou com diversas novas mecânicas e opções, mas acabou perdendo uma de suas mais importantes: deixou de ser divertido, para ser processual.

O que <em>The Sims 4</em> faz é limpar essas opções, e oferecer uma experiência mais próxima a que <em>The Sims 2</em> nos ofereceu. Um retrocesso? De certa forma. Perde-se muitas opções que, para jogadores avançados, eram importantes, mas retorna ao jogo seu valor de diversão. <em>The Sims</em> deixa de olhar para fora, para a vizinhança, e volta a olhar para seu elemento mais fundamental: a pessoa.

O ato de criar em <em>The Sims 4</em> foi totalmente reformulado. Agora, arrastar e soltar molda Sims como se fossem massinhas de modelar. É uma das mais acessíveis e poderosas interfaces de interação já feitas. Como em <em>SimCity</em>, também, toda a UI de jogador foi reformulada e se encontra facilitada: menus inteiros foram removidos, <em>sliders</em> foram banidos. Tudo está mais simples de acessar e verificar. Cada clique de botão possui uma resposta, um som, que dá vontade de jogar. Sempre um passo a frente em questão de interfaces, a Maxis avança ainda mais aqui com um ambiente em que  o jogador realmente se sente confortável em meio a um panorama de informações.

Porém a mudança maior é no <em>viver</em>, e não no <em>criar</em>. <em>The Sims 4</em> simplifica (e, as vezes, supersimplifica) ambientes antes complexos para que pareça mais dinâmico e divertido. Funciona na maior parte do tempo, mas as vezes exibe seus problemas. A limpeza é tão profunda que, nessa edição, há conteúdo apenas o suficiente, e nem um pouco a mais. Se imaginarmos o jogo como uma caixa, podemos dizer que ela é incrivelmente bem projetada e pensada. Mas ela também não está cheia, e ela foi visivelmente pensada para expandir.

Pensado como um “serviço”, <em>The Sims 4</em> vem sendo incrementado durante os meses — e não só da maneira usual, com pacotes de expansão. A cada <em>patch</em>, o time de desenvolvimento apresenta (ou retorna) recursos e objetos. Isso não justifica algumas exclusões básicas de jogabilidade, mas ao menos é boa a iniciativa de reconquistar jogadores sem precisar cobra-los por isso.

<em>The Sims 4</em> é uma tentativa válida para um novo caminho, ensaiado já em <em>SimCity</em> e <em>Spore</em>, os jogos anteriores da desenvolvedora. Com maior autonomia, a Maxis agora tenta apostar em um sistema incremental. Mais que isso, a Maxis agora aposta não em um sistema de jogabilidade, mas em contar histórias. A limpeza de recursos e de interface representa isso: <em>The Sims 4</em> é muito mais sobre contar histórias sobre seus Sims, sobre suas vidas, em refletir as vontades do jogador. É um grande passo para a Maxis, em criar ferramentas de contar histórias, e não de jogar. Pela primeira vez, <em>The Sims</em> deixa de ser uma casinha de bonecas bem construída para ser uma ferramenta que ajuda o seu jogador a contar boas histórias. Para mim, mais que qualquer outro problema, essa mudança de direção é um enorme avanço.

<hr />

<strong>Onde posso jogar <em>The Sims 4</em>?</strong> A venda tanto como versão física e digital, você pode adquirir <em>The Sims 4</em> com disco para PC na <a title="The Sims 4 na Livraria Saraiva (link patrocinado)" href="http://oferta.vc/6yeT">Livraria Saraiva</a>, ou a versão digital agnóstica para PC/Mac na <a title="The Sims 4 Digital Deluxe na Origin" href="https://www.origin.com/pt-br/store/buy/sims-4/mac-pc-download/base-game/digital-deluxe-edition" target="_blank">Origin</a>, da Electronic Arts. Sempre lembrando que, ao comprar a versão em disco, você “registra-a” com uma conta na Origin e, assim, acaba tendo a versão digital para sempre.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Seis meses depois do lançamento, como The Sims 4 está sobrevivendo?]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>149</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-03-03 10:00:44</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-03-03 10:00:44</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>the-sims-4</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="electronic-arts"><![CDATA[Electronic Arts]]></category>
		<category domain="category" nicename="jogos"><![CDATA[Jogos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="maxis"><![CDATA[Maxis]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="simulacao"><![CDATA[simulação]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="the-sims"><![CDATA[The Sims]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349411]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[150]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1438710616;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:60;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:76;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:141;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[149]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[149]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>O Rei de Amarelo</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/19/o-rei-de-amarelo/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Feb 2015 12:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=122</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Se você está procurando apenas uma leitura divertida e sem compromisso, <strong>O Rei de Amarelo</strong> não é para você. É com uma escrita rebuscada e arrastada que <strong>Robert Chambers</strong> cria o misterioso universo do Rei de Amarelo: um universo onde um livro de capa amarela levara à loucura qualquer um que atreva-se a lê-lo.

Podemos contar, entretanto, durante toda a leitura, com a ajuda mais do que bem-vinda de <strong>Carlos Orsi</strong>. Com uma introdução riquíssima, que traça um panorama geral e aprofundado de todas as referências e ligações de Chambers, e com muitas - muitas! - notas de rodapé por todos os lados, que não nos deixam perder os mínimos detalhes da escrita pesada do autor. Carlos facilita muito nosso trabalho.

<a href="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-125" src="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra1.png" alt="RA1" width="799" height="600" /></a>

<blockquote><i>"Depois de uma leitura como O Rei de Amarelo, as únicas alternativas eram 'o cano de uma arma ou o pé da cruz'”.</i></blockquote>

Bem, o livro da editora <strong>intrínseca</strong> conta com dez contos de Chambers. Dos dez, apenas quatro são responsáveis pelos mistérios que tiraram o sono de muitos fãs de <strong>True Detective</strong>. Esses quatro contos formam uma única história, de um mundo onde uma peça chamada O Rei de Amarelo, levará à loucura qualquer um que leia seu segundo ato, e que parece ligar todas as vítimas em um universo onírico bizarríssimo.

O segredo criado em torno da peça que nunca nos é revelada por inteiro - apenas trechos do primeiro ato e um pedacinho do segundo - é a chave de sua competência. O terror contido nas páginas do livro é deixado à imaginação do leitor. O que torna o mistério mais consistente. Se pegarmos, por exemplo, o conto <strong>O Papel de Parede Amarelo</strong>, de Charlotte Perkins, que foi criticado por ser perturbador demais, temos como avaliá-lo e, tranquilamente, chegaremos a conclusão de que a crítica ao conto foi diretamente influenciada pelo desdém pela "literatura decadente francesa", um exagero, portanto, sem dúvidas. O segundo ato de O Rei de Amarelo não: ele é tão terrível quanto jamais poderemos imaginar.

Isso fica muito claro no último dos quatro contos, <strong>O Emblema Amarelo</strong>, meu favorito do livro e sem dúvidas o que tem a leitura mais agradável de todas. Nele, um pintor e sua modelo são atormentados por pesadelos horríveis e pela presença de um vigia que dá arrepios! E tudo piora quando o artista encontra sua amada jogada em uma cadeira, estática, com o livro amarelo aberto aos seus pés. É incrível como Chambers consegue nos deixar aflitos com o destino inevitável de seus personagens, e ainda assim nos deixar esperançosos de que seja possível enfrentar a máscara pálida e o manto de retalhos. Nunca conheceremos o mal expresso naquelas páginas, mas a curiosidade por si já é de matar.

<a href="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra3.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-126" src="http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra3.png" alt="RA3" width="797" height="598" /></a>

O Rei de Amarelo ainda conta com mais seis contos de Chambers: dois contos de transição, que estão entre a escrita de ficção e os romances do autor; e outros quatro contos românticos sobre jovens boêmios em Paris. É uma experiência bem legal pra quem gosta do gênero, mas, infelizmente, quatro contos não dão conta de satisfazer a curiosidade sobre a "mitologia amarela". Uma dor de cabeça que vai te acompanhar em muitas leituras, atrás de algum vestígio da simbologia amarela. Ou esse livro me deixou paranóico.

-

As fotos do livro são uma cortesia da Thaiane, também editora do <em>pcm</em>. Se quiserem mais fotos é só seguir <a title="insta" href="http://instagram.com/thaimandua" target="_blank">@thaimandua</a> e <a href="http://thaimandua.vsco.co" target="_blank">thaimadua</a>!]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>153</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-19 10:00:55</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-19 12:00:55</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>o-rei-de-amarelo</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="contos"><![CDATA[Contos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="destaque"><![CDATA[destaque]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ficcao"><![CDATA[Ficção]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="intrinseca"><![CDATA[intrínseca]]></category>
		<category domain="category" nicename="literatura"><![CDATA[Literatura]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="o-rei-de-amarelo"><![CDATA[O Rei de Amarelo]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="robert-w-chambers"><![CDATA[Robert W. Chambers]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="terror"><![CDATA[Terror]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349455]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[128]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@atpfreitas]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1438693026;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:92;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:90;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:141;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_10378019</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[153]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[153]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>5</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[CARLOS ROBERTO RODRIGUES]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email>carlos_rodrigues_s@hotmail.com</wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP>201.85.130.115</wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date>2015-03-25 16:02:41</wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt>2015-03-25 19:02:41</wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Como reli O Retrato de Dorian Gray, estou relendo o Rei de Amarelo - por motivos óbvios. Mas acho uma chatice as notas no fim de cada conto, e francamente este Rei de Amarelo, apesar de todos a adoração e "enlouquecimento" que suscita, achei  decepcionante.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>
			<wp:comment_type></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_result</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1427310161.712696075439453125;s:7:"message";s:34:"O Akismet liberou este comentário";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key>akismet_history</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1431816062.022182941436767578125;s:7:"message";s:49:"pcm alterou o status do comentário para approved";s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:3:"pcm";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Time Without Consequence</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/20/time-without-consequence/</link>
		<pubDate>Fri, 20 Feb 2015 12:00:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=129</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Vivendo de maneira praticamente independente do resto do mundo da música, Alexi Murdoch parece não se interessar por uma produção em que dependa de <em>singles</em> e álbuns. Pelo contrário: parece confortável em apenas “aparecer”, de tempos em tempos, com alguma composição, com algum trabalho, lançá-lo por si só, e desaparecer por mais um tempo.

Seja lá a forma como encara sua carreira musical, Murdoch tem a seu favor uma produção pequena, porém coesa e firme. Em seu primeiro álbum, <em>Time Without Consequence</em> (2009), somos apresentados ao seu trabalho sem muitas surpresas ou grandes produções. Diferente do que Bon Iver nos apresenta em <em>For Emma, Forever Ago</em>, porém, <em>Time Without Consequence</em> também não busca a pequenez e intimidade. É um álbum pequeno, sim, contido em si mesmo. Mas muito ciente de onde pode alcançar.

http://youtu.be/H4hBRkXAFUY

Não é improvável que você não tenha escutado, em algum lugar, alguma música do escocês que cresceu em Londres, viveu em Los Angeles e agora está em Berlim. Cerca de metade das músicas de <em>Time Without Consequence</em> já figuraram em algum tipo de filme, série, ou comercial de TV. E há seus motivos: além dos vocais mantidos como murmúrios ou cantarolas, faixas como “All My Days”, “Song for You”, “Dream About Flying” e “Orange Song” exalam um ritmo acessível e charmoso, que dá a Murdoch um aspecto semelhante a Nick Drake.

Porém, diferente de artistas que fazem da acessibilidade e repetição justamente seus fardos, <em>Time Without Consequence</em> consegue carregar tais adjetivos da melhor maneira possível. A acessibilidade dá ao trabalho um frescor e um tom que, se fosse empregado de qualquer outra forma, tornaria Murdoch em apenas mais um cantor de <em>folk</em> que busca extrapolar alguma barreira; e a repetição de temas e experiências evita que os efeitos de suas composições sejam um pisoteamento de ideias. É visível que, quando ele busca algo diferente, como em “Home” e “Shine”, ele tropeça. Mas logo após essas, ele busca o reconforto daquilo que faz melhor: uma boa composição que se sustenta somente pela sua voz e pelo seu violão.

E saber de seus fortes é o maior acerto de <em>Time Without Consequence</em>. Uma obra pequeníssima, que provavelmente passa despercebida, mas que ao ser ouvida mostra seu verdadeiro valor. É raro ver um cantor tão confortável fazendo algo que lhe parece ideal. Murdoch é um achado raro — não só porque são poucos os cantores que atingem uma maturidade como a que ele apresenta desde o primeiro álbum, mas também porque seu próprio estilo de trabalho nos entrega demonstrações tão esporádicas que, quando temos a oportunidade, sempre parece novo.

<hr />

<strong>Onde posso escutar <i>Time Without Consequence</i>?</strong> Lançado pelo próprio Murdoch nos EUA e em alguns países da Europa, é difícil encontrar um exemplar do álbum por aqui. Mas nada tema: no Spotify você pode ouvir <a title="Time Without Consequence no Spotify" href="http://open.spotify.com/album/4NqXwkmaLiXjoVDK4xY5q3" target="_blank">o álbum completo</a>.

http://open.spotify.com/track/6kLmRuY1hc6j9wBLO3HawW]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Vai ver você nem sabe o nome de Alexi Murdoch. Mas se viu alguma série dos últimos dez anos, provavelmente já ouviu alguma música dele.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>154</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-20 10:00:56</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-20 12:00:56</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>time-without-consequence</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="alexi-murdoch"><![CDATA[Alexi Murdoch]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="folk"><![CDATA[folk]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="lo-fi"><![CDATA[lo-fi]]></category>
		<category domain="category" nicename="musica"><![CDATA[Música]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349539]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpcom_is_markdown</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:1:{s:32:"8f6677c9d6b0f903e98ad32ec61f8deb";a:2:{s:7:"expires";i:1435131669;s:7:"payload";a:3:{i:0;a:1:{s:2:"id";i:69;}i:1;a:1:{s:2:"id";i:72;}i:2;a:1:{s:2:"id";i:149;}}}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[132]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[154]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[154]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_a4d8b86db83addc8ac0bf757cf90de96</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<div class="embed-spotify"><iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify:track:6kLmRuY1hc6j9wBLO3HawW" width="300" height="380" frameborder="0" allowtransparency="true"></iframe></div>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_time_a4d8b86db83addc8ac0bf757cf90de96</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1443745462]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_ec92e3952068e5d0a2f5434c5423bcd4</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[<div class="embed-spotify"><iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify:track:6kLmRuY1hc6j9wBLO3HawW" width="300" height="380" frameborder="0" allowtransparency="true"></iframe></div>]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_oembed_time_ec92e3952068e5d0a2f5434c5423bcd4</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1443745476]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Journey</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/08/10/journey/</link>
		<pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=193</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<i>Journey</i> é, desde a primeira vez que eu joguei (no já longínquo 2012), uma experiência marcante e inesquecível. Tão inesquecível que eu decidi não jogar novamente tão cedo. Não pelo medo do replay me mostrar problemas, mas sim porque o que eu senti na primeira vez foi tão forte que eu decidi dar um tempo.

E <em>Journey</em> é, ainda, incrível. É um jogo que te faz repensar no que tu anda jogando ultimamente não pelo plot-twist no final, como o último <em>BioShock Infinite</em>, ou a faca no estômago que é o final de <em>The Last of Us</em>. <em>Journey</em> é daqueles jogos que toda a jornada — desculpem — te leva pra algo diferente. E agora que eu decidi revisitar ele, agora no PlayStation 4, eu posso confirmar.

<em>Journey</em> é um incrível jogo.

Sério, e vamos começar pela parte chata: sim, no PlayStation 4 o jogo fica ainda mais bonito. Eu não sei se eu que não lembro bem da versão de 2012, mas eu percebi um melhor uso da iluminação sensacional do jogo e de como os ambientes respondem à ela. A frequência de quadros é mais estável também (não experimentei nenhuma queda na taxa durante a jogatina), e mais suave. Pelo que diz a Sony, o jogo está travado em 60fps. Eu acredito.

Acabou aquilo que o pessoal adora ler, certo? Pois bem. Os controles ainda são aqueles: básicos e intuitivos. E a trilha-sonora... ah, a trilha-sonora. <em>Journey</em> usa a trilha-sonora tão bem que parece que ela é integrada aos teus movimentos, de tão delicado que é o uso de música. E isso só pra aumentar os momentos de silêncio, e a experiência única que o recurso multiplayer oferece: uma jornada silenciosa com alguém que tu nunca falou na vida — e talvez nunca vá falar — até que seus caminhos se separem. É mágico.

Tudo é tão mágico em <i>Journey</i> que, agora, eu percebi coisas que me incomodam demais. Eu gosto de cutscenes, não me levem a mal (elas são a melhor coisa de <em>The Last of Us</em>, inclusive), mas em <em>Journey</em> o seu uso simplesmente não se encaixa. Em um jogo que preza pela experiência do jogador justamente como uma mente naquele deserto gigante, cortar a experiência pra guiar a visão do jogador parece simplesmente <em>errado</em>. Assim <em>Journey</em> parece que seria bem melhor se fosse como <em>Half-Life 2</em>, que não tira do jogador o controle em momento algum — aumentando ainda mais a pessoalidade da experiência porque, olha só, é você que comanda inclusive nos momentos chave, que se tornam memoráveis momentos de jogabilidade também.

E <em>Journey</em> tem esses momentos, mas “trava” eles em sequências (muito bonitas) de corte, mas acaba por, olha só, cortando a experiência do jogador por uma narrativa que funcionaria muito mais se explorada pelo próprio dono do controle.

Enfim. É um problema que me incomoda e que acaba me impedindo de dizer que <em>Journey</em> é irretocável como as pessoas dizem por aí. Eu concordo que é uma experiência única, maravilhosa e um mérito que apenas os videogames conseguem alcançar. No PlayStation 4, ele fica ainda mais bonito. Se você ainda não jogou, aproveite e experimente ele na nova versão — ele é feito pra isso. Agora, se você já jogou <em>Journey</em> e tem boas memórias com ele, sua jornada será sempre recompensadora. Mas ela viverá sempre com você na sua lembrança.

<hr />

<strong>Onde posso jogar?</strong> <em>Journey</em> é um exclusivo da Sony, e você pode jogá-lo no PlayStation 3 e no PlayStation 4. Nós recomendamos no PlayStation 4 — se você tem ele para o PS3, você já o tem para o PS4. Você pode comprá-lo por R$30 na PlayStation Store (por R$10 a mais você compra a versão com trilha sonora digital).]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Uma das experiências mais lindas dos videogames chegou ao PlayStation 4.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>193</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-08-10 12:00:03</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-08-10 15:00:03</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>journey</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="aventura"><![CDATA[aventura]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="jenova-chen"><![CDATA[Jenova Chen]]></category>
		<category domain="category" nicename="jogos"><![CDATA[Jogos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="playstation-4"><![CDATA[PlayStation 4]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="thatgamecompany"><![CDATA[thatgamecompany]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@atpfreitas]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349594]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[194]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_jetpack_related_posts_cache</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:0:{}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[193]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[193]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Hannibal</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/09/14/hannibal/</link>
		<pubDate>Mon, 14 Sep 2015 13:00:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=219</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Se eu tenho algum arrependimento na minha vida, é a de não ter acompanhado <i>Família Soprano</i> e <i>The Wire</i> quando passaram na TV. Claro, eu era muito novo (naquela época, eu só assistia <i>E.R.</i>), mas existe algo que a exibição semanal de uma série proporciona que, diferente do “tudo-de-uma-vez” que o Netflix oferece hoje, é mais rico, mais maduro e mais impactante.

Se eu posso de vangloriar sobre algo na minha vida, é a de ter acompanhado <i>Hannibal</i> na sua exibição original.

<i>Hannibal</i> é filho direto das séries definitivas da HBO. Rica em detalhes, em referências visuais, em simbologias e com uma trama compassada de forma perfeita. É o melhor drama da televisão desde que <i>The Wire</i> finalizou sua última temporada, e é a melhor série de um canal aberto americano em muito tempo.

Se você já viu <i>Manhunter</i>, <i>O Segredo dos Inocentes</i>, <i>Dragão Vermelho</i>, <i>Hannibal </i>ou <i>Hannibal: O Início</i>, já sabe sobre o personagem principal: um canibal que caça suas vítimas com propósitos singulares, preparando pratos para suprir seu paladar impecável. Baseado nos livros de Thomas Harris, os filmes mostram o quão decadente o autor tornou seu personagem — de uma força elementar na obra-prima <i>O Segredo dos Inocentes</i> para uma mera <i>punch-line</i> no lixo <i>Hannibal: O Início</i>. O que a série <i>Hannibal</i> faz, com tanta perfeição, é ressignificar um personagem tão rico.

Com total liberdade para isso, Brian Fuller (o showrunner da série) faz de <i>Hannibal</i> um show de mitologia, tornando o personagem de Hannibal Lecter no verdadeiro Diabo, pronto para expurgar da terra os fracos e burros e buscar, nos fortes e inteligentes sua vitalidade e interesse. Muito mais que um seriado policial, Hannibal é um estudo da condição humana — de maneiras estremas, é claro —, e uma história de amor sobre dois personagens que são, ao mesmo tempo, melhores amigos e piores inimigos.

Vivendo por três temporadas impecáveis (há possibilidades de uma quarta, ou de um filme de encerramento), a NBC proporcionou a melhor hora dramática na TV desde 2013. <i>Hannibal</i> é composto por um elenco impecável (Mads Mikkelsen interpreta o canibal sem medo de inevitáveis comparações com a performance de Anthony Hoppkins, criando um Hannibal só seu; e Hugh Dancy faz um vertiginoso Will Graham em uma atuação que faz uma carreira); uma história incrível — que inicia como um drama policial processual (cada semana um caso) para uma verdadeira caçada humana; e o mais belo valor de produção de toda a TV, com visuais incríveis e uma trilha-sonora perfeita. Se a cancelou na terceira temporada, ao menos fez com coragem. A emissora simplesmente permitiu exibir um homem comendo sua própria perna no jantar.

Charmosa, emocionante e construída com perfeição, <i>Hannibal</i> é a série de TV que você precisa assistir <i>agora</i>. Se você conhece as histórias dos livros ou dos filmes, ficará impressionado em como <i>Dragão Vermelho</i> foi adaptado, e surpreso em como a série trabalhou em cima de um material medíocre como os dois livros finais (<i>Hannibal</i> e <i>Hannibal: O Início</i>). Se um dia teremos uma continuação para ver o que será feito sobre o material de <i>O Silêncio dos Inocentes</i>, eu não posso nem imaginar no que <i>Hannibal</i> poderá se tornar.

<i>Hannibal</i> é a ressignificação de um dos personagens mais notáveis da cultura recente. É um trabalho soberbo de técnica. É uma mitologia construída no ombro de gigantes, desde os gregos até a literatura moderna. É uma obra-prima desvelada semanalmente. É indispensável pra qualquer alma.

<hr />

<b>Onde posso assistir <i>Hannibal</i>?</b> <i>Hannibal</i> é exibido no AXN todas as terças-feiras, às 22h no Brasil, com a terceira temporada sendo reprisada. As duas primeiras temporadas estão completas no Netflix. Você pode comprar a série completa na iTunes Store.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Você vai ficar com fome.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>219</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-09-14 10:00:27</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-09-14 13:00:27</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>hannibal</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="bryan-fuller"><![CDATA[Bryan Fuller]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="drama"><![CDATA[drama]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="hannibal-lecter"><![CDATA[Hannibal Lecter]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="horror"><![CDATA[horror]]></category>
		<category domain="category" nicename="seriados"><![CDATA[Seriados]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="suspense"><![CDATA[suspense]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="thomaas-harris"><![CDATA[Thomaas Harris]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349624]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[220]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@atpfreitas]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_1311631</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_932284</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_12072993</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wpas_skip_10378019</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[219]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[219]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Iniciantes</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/09/15/iniciantes/</link>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2015 13:00:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.wordpress.com/?p=223</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Setenta e oito. Esse é o percentual de corte de um dos contos desse <em>Iniciantes</em> na sua publicação original, na coletânea de contos <em>What we talk about when we talk about love</em>, publicada em 1981. Raymond Carver, conhecido então como o mestre do conto minimalista, tinha pouco a ver com esse reconhecimento. Gordon Lish, seu editor, fatiava frases e parágrafos inteiros dos contos de Carver para publicação. O resultado? Contos enxutos e rápidos, que primavam pela visualidade da narrativa. Sempre endossado pelo próprio autor, Lish via em Carver uma bela pedra a ser lapidada.

Mas você já pode conferir o quão bonita é uma ametista antes da lapidação? Pois é. <!--more-->

<em>Iniciantes</em> restaura a versão integral dos contos de Carver, como eles foram enviados para Lish ou publicados anteriormente em revistas e jornais americanos. Reconhecido hoje como o mestre do conto moderno americano, Carver era dono de uma prosa direta e coloquial, e não perdia muito tempo com grandes descrições de cenários, roupas e situações. Pelo contrário: é tudo bem dinâmico, e a gente só recebe uma descrição quando realmente precisa dela. A maioria dos seus personagens é uma tela em branco que o leitor vai pintando gradualmente enquanto descobre seus trejeitos, problemas e medos.

O que mais surpreende em <em>Iniciantes</em> é perceber que as versões cortadas dos contos (que aqui no Brasil você pode conferir no <em>68 contos de Raymond Carver</em>, também da Companhia das Letras) ainda são surpreendentemente carverianas. Mas é na riqueza das situações de <em>Iniciantes</em> que o estilo brilha: os personagens desgraçados, que fazem escolhas erradas ou observam pessoas colhendo frutos dessas escolhas, são seres humanos perfeitamente bem construídos para aquelas dez, quinze páginas do seu conto. <em>Iniciantes</em> é um verdadeiro álbum de fotos de instantes, como a capa da edição representa tão bem: é um registro de um momento, congelado naquelas linhas, um instantâneo um pouco borrado, mas que absorve a vida daquele momento. Seja no esperançoso (e surpreendentemente melancólico) “Porque não dançam?”, conto que abre o livro; ou o cruel “Diga as mulheres que a gente já vai”, que lhe fará parar de ler o livro por alguns dias; ou o desolador “Uma coisinha boa”, que me fez chorar. Não importa se é na desgraça, na esperança ou no simples momento do café (em <em>Iniciantes</em> os personagens sempre estão bebendo algo), a riqueza desse pequeno instante se dá pela vida que Carver consegue dar em cada página.

Não pense que o livro é uma desgraceira como os filmes de Inarritu (que homenageia Carver em seu premiado <em>Birdman</em>). Raymond Carver sabe que não consegue criar o melodrama. Seus personagens são vítimas de tragédias: situações que o mundo lhes atingiu por eles irem de encontro com a própria ordem. Não são grandes comentários políticos ou sociais, esses personagens de <em>Iniciantes</em>, são seres humanos que acabaram de descobrir o pior: eles não são especiais como eles acharam em sua juventude.

Eles só perceberam que são iguais a todo o mundo.

<hr />

<strong>Onde posso ler <em>Iniciantes</em>?</strong> Editado em 2009 em brochura com 296 páginas, <em>Iniciantes</em> ainda está em catálogo na Companhia das Letras. Uma versão digital também está disponível. Eu recomendo a leitura de “Coreto”, “Uma coisinha boa” e “Quer ver uma coisa?”.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Instantes no sonho norte-americano.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>223</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-09-15 10:00:52</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-09-15 13:00:52</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>iniciantes</wp:post_name>
		<wp:status>publish</wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>post</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="contos"><![CDATA[Contos]]></category>
		<category domain="category" nicename="literatura"><![CDATA[Literatura]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="literatura-americana"><![CDATA[literatura americana]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="raymond-carver"><![CDATA[Raymond Carver]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_job_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[15380349687]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[26134987]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[224]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_publicize_twitter_user</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[@atpfreitas]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>original_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[223]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_old_slug</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[223]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>BOYHOOD - 2014 FILM STILL - Ellar Coltrane</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/01/boyhood-e-o-epico-dos-pequenos-momentos/boyhood-2014-film-still-ellar-coltrane/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:44:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/boyhood.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>61</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-12-31 22:44:25</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-01 00:44:25</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>boyhood-2014-film-still-ellar-coltrane</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>60</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/boyhood.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/boyhood.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:2000;s:6:"height";i:1334;s:4:"file";s:84:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/boyhood.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:42:"BOYHOOD - 2014 FILM STILL - Ellar Coltrane";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:42:"BOYHOOD - 2014 FILM STILL - Ellar Coltrane";s:11:"orientation";i:1;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[61]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[60]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2014/12/boyhood.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Kentucky Route Zero: Act III</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/02/kentucky-route-zero-act-iii-corroi-sua-alma-com-dividas-do-passado/kentucky-route-zero-act-iii/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 2015 01:25:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/kentucky-route-zero-act-iii.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Imagem do terceiro ato de Kentucky Route Zero]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>64</wp:post_id>
		<wp:post_date>2014-12-31 23:25:25</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-01 01:25:25</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>kentucky-route-zero-act-iii</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>62</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2014/12/kentucky-route-zero-act-iii.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/kentucky-route-zero-act-iii.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:104:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2014/12/kentucky-route-zero-act-iii.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[64]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_image_alt</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Conway e Shannon em frente ao The Lower Dephs.]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[62]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2014/12/kentucky-route-zero-act-iii.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Karen O: Crush Songs</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/03/a-doce-poesia-de-karen-o-em-crush-songs/karen-o-crush-songs/</link>
		<pubDate>Fri, 02 Jan 2015 21:10:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/karen-o-crush-songs.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>70</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-02 19:10:26</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-02 21:10:26</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>karen-o-crush-songs</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>69</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/karen-o-crush-songs.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/karen-o-crush-songs.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:2048;s:6:"height";i:2048;s:4:"file";s:96:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/karen-o-crush-songs.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[70]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[69]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/01/karen-o-crush-songs.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Crush Songs, por Karen O.</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/03/a-doce-poesia-de-karen-o-em-crush-songs/crush-songs/</link>
		<pubDate>Fri, 02 Jan 2015 21:11:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/crush-songs.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>71</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-02 19:11:15</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-02 21:11:15</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>crush-songs</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>69</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/crush-songs.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[69]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/crush-songs.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:658;s:6:"height";i:519;s:4:"file";s:88:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/crush-songs.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:1;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[71]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/01/crush-songs.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Imagem de cabeçalho do blog</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/04/1001-pessoas-que-conheci-antes-do-fim-do-mundo-um-blog-pra-nao-parar-de-ler/1001-pessoas/</link>
		<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 05:27:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/1001-pessoas.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>73</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-03 03:27:52</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-03 05:27:52</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>1001-pessoas</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>72</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/1001-pessoas.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/1001-pessoas.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:980;s:6:"height";i:261;s:4:"file";s:89:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/1001-pessoas.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[73]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[72]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/01/1001-pessoas.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Amantes Eternos, de Jim Jarmusch</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/01/05/os-10-melhores-de-2014/only-lovers-left-alive/</link>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 02:23:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/only-lovers-left-alive.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>77</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-01-06 00:23:30</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-01-06 02:23:30</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>only-lovers-left-alive</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>76</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/01/only-lovers-left-alive.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/only-lovers-left-alive.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1884;s:6:"height";i:964;s:4:"file";s:99:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/01/only-lovers-left-alive.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[77]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[76]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/01/only-lovers-left-alive.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Eu, Robô - Isaac Asimov</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/16/eu-robo-parte-i/captura-de-tela-de-2015-02-15-192138/</link>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 21:28:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/captura-de-tela-de-2015-02-15-192138.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>97</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-15 19:28:45</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-15 21:28:45</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>captura-de-tela-de-2015-02-15-192138</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>92</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/captura-de-tela-de-2015-02-15-192138.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/captura-de-tela-de-2015-02-15-192138.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:796;s:6:"height";i:596;s:4:"file";s:113:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/captura-de-tela-de-2015-02-15-192138.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[97]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[92]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Captura-de-tela-de-2015-02-15-192138.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>2015-02-17_00012</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/a-guerra-pessoal-de-this-war-of-mine/2015-02-17_00012/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:10:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00012.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>114</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-17 19:10:14</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-17 21:10:14</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>2015-02-17_00012</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>112</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00012.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/2015-02-17_00012.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:93:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/2015-02-17_00012.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[114]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[112]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00012.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>2015-02-17_00009</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/a-guerra-pessoal-de-this-war-of-mine/2015-02-17_00009/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:10:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00009.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>115</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-17 19:10:26</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-17 21:10:26</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>2015-02-17_00009</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>112</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/2015-02-17_00009.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/2015-02-17_00009.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:93:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/2015-02-17_00009.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[115]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[112]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/2015-02-17_00009.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Untitled-1</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/a-guerra-pessoal-de-this-war-of-mine/untitled-1/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:21:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/untitled-1.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>117</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-17 19:21:22</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-17 21:21:22</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>untitled-1</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>112</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/untitled-1.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/untitled-1.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:87:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/untitled-1.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[117]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[112]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/Untitled-1.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>projetohumanos</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/18/projeto-humanos-historias-do-cotidiano/projetohumanos/</link>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2015 16:44:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/projetohumanos.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>119</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-18 14:44:39</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-18 16:44:39</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>projetohumanos</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>104</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/projetohumanos.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/projetohumanos.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1267;s:6:"height";i:626;s:4:"file";s:91:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/projetohumanos.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[119]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[104]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/projetohumanos.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>RA2</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/19/o-rei-de-amarelo/ra2/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Feb 2015 06:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra2.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>128</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-19 04:00:03</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-19 06:00:03</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>ra2</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>153</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra2.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra2.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:797;s:6:"height";i:597;s:4:"file";s:80:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra2.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[128]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[153]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/RA2.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>RA1</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/19/o-rei-de-amarelo/ra1/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Feb 2015 06:07:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra1.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>129</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-19 04:07:41</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-19 06:07:41</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>ra1</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>153</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra1.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra1.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:799;s:6:"height";i:600;s:4:"file";s:80:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra1.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[129]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[153]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/RA1.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>RA3</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/19/o-rei-de-amarelo/ra3/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Feb 2015 06:07:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra3.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>130</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-19 04:07:44</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-19 06:07:44</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>ra3</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>153</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/ra3.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra3.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:797;s:6:"height";i:598;s:4:"file";s:80:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/ra3.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[130]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[153]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/RA3.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Alexi Murdoch</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/20/time-without-consequence/murdoch-alexi-5068fddaee4ba/</link>
		<pubDate>Fri, 20 Feb 2015 04:13:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/murdoch-alexi-5068fddaee4ba.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>131</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-20 02:13:39</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-20 04:13:39</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>murdoch-alexi-5068fddaee4ba</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>154</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/murdoch-alexi-5068fddaee4ba.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1000;s:6:"height";i:1000;s:4:"file";s:104:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/murdoch-alexi-5068fddaee4ba.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/murdoch-alexi-5068fddaee4ba.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[131]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[154]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/murdoch-alexi-5068fddaee4ba.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>IMG_1510</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/20/time-without-consequence/img_1510/</link>
		<pubDate>Fri, 20 Feb 2015 04:18:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/img_1510.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>132</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-20 02:18:10</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-20 04:18:10</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>img_1510</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>154</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/img_1510.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/img_1510.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1600;s:6:"height";i:1068;s:4:"file";s:85:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/img_1510.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[132]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[154]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/IMG_1510.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>here-and-there-along-the-echo</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/02/26/here-and-there-along-the-echo/here-and-there-along-the-echo/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Feb 2015 01:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/here-and-there-along-the-echo.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>142</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-02-25 22:54:17</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-02-26 01:54:17</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>here-and-there-along-the-echo</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>141</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/02/here-and-there-along-the-echo.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/here-and-there-along-the-echo.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:106:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/02/here-and-there-along-the-echo.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[142]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[141]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/02/here-and-there-along-the-echo.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>looking-season-2</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/03/02/looking-a-segunda-temporada/looking-season-2/</link>
		<pubDate>Mon, 02 Mar 2015 05:41:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/looking-season-2.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>148</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-03-02 02:41:57</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-03-02 05:41:57</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>looking-season-2</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>146</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/looking-season-2.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/looking-season-2.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:640;s:6:"height";i:360;s:4:"file";s:93:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/looking-season-2.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[148]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[146]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/03/looking-season-2.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>the-sims-4</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/03/03/the-sims-4/the-sims-4-2/</link>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2015 10:23:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/the-sims-4.png</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>150</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-03-03 07:23:00</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-03-03 10:23:00</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>the-sims-4-2</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>149</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/the-sims-4.png</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/03/the-sims-4.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/the-sims-4.png]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:87:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/the-sims-4.png";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[150]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[149]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>looking-s02e07</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/03/02/looking-a-segunda-temporada/looking-s02e07/</link>
		<pubDate>Sun, 17 May 2015 06:23:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/looking-s02e07.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>172</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-05-17 06:23:59</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-05-17 06:23:59</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>looking-s02e07</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>146</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/03/looking-s02e07.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/looking-s02e07.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[172]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:91:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/03/looking-s02e07.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[146]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/03/looking-s02e07.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Journey para PlayStation 4</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/08/10/journey/journey/</link>
		<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 04:23:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/08/journey.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>194</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-08-04 04:23:29</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-08-04 04:23:29</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>journey</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>193</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/08/journey.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/08/journey.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1920;s:6:"height";i:1080;s:4:"file";s:84:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/08/journey.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[194]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[193]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/08/journey.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Hannibal</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/09/14/hannibal/hannibal/</link>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 21:33:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/09/hannibal.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[Imagem de cena do episídio “Trou Dormant”]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>220</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-09-13 18:33:49</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-09-13 21:33:49</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
		<wp:post_name>hannibal</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>219</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/09/hannibal.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/09/hannibal.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:1912;s:6:"height";i:1072;s:4:"file";s:85:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/09/hannibal.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:11:{s:8:"aperture";i:0;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:0:"";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:0;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";i:0;s:3:"iso";i:0;s:13:"shutter_speed";i:0;s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[220]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_image_alt</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Hannibal]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[219]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/09/hannibal.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Iniciantes</title>
		<link>https://pcmbackup.wordpress.com/2015/09/15/iniciantes/iniciantes/</link>
		<pubDate>Mon, 14 Sep 2015 22:20:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>atpfreitas</dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/09/iniciantes.jpg</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>224</wp:post_id>
		<wp:post_date>2015-09-14 19:20:32</wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt>2015-09-14 22:20:32</wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
		<wp:post_name>iniciantes</wp:post_name>
		<wp:status>inherit</wp:status>
		<wp:post_parent>223</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>attachment</wp:post_type>
		<wp:post_password></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<wp:attachment_url>https://pcmbackup.files.wordpress.com/2015/09/iniciantes.jpg</wp:attachment_url>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attached_file</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/09/iniciantes.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_metadata</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:5:{s:5:"width";i:2592;s:6:"height";i:1944;s:4:"file";s:87:"/home/wpcom/public_html/wp-content/blogs.dir/417/100502484/files/2015/09/iniciantes.jpg";s:5:"sizes";a:0:{}s:10:"image_meta";a:13:{s:8:"aperture";d:2.399999999999999911182158029987476766109466552734375;s:6:"credit";s:0:"";s:6:"camera";s:6:"XT1033";s:7:"caption";s:0:"";s:17:"created_timestamp";i:1039348800;s:9:"copyright";s:0:"";s:12:"focal_length";s:3:"3.5";s:3:"iso";s:3:"320";s:13:"shutter_speed";s:7:"0.06666";s:5:"title";s:0:"";s:11:"orientation";i:0;s:8:"latitude";d:-29.96642874999999861529431655071675777435302734375;s:9:"longitude";d:-51.673278805555554527018102817237377166748046875;}}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_parent</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>pre_import_post_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[224]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_wp_attachment_image_alt</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[Iniciantes, de Raymond Carver]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_attachment_original_parent_id</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[223]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key>_original_import_url</wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://pcmbackup.wordpress.com/files/2015/09/Iniciantes.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
