<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>Toda segunda e quinta postamos uma sugestão de livro, filme, música, série, jogo ou link. Sempre uma coisa boa, pra deixar sua semana melhor e mais divertida.
</description>
        <link>http://localhost:4000</link>
        <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Cuidado ao entrar em &lt;em&gt;Welcome to Night Vale&lt;/em&gt;…</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/welcome-to-night-vale.html</link>
            <description>&lt;p&gt;Você gosta de podcasts, né? Meus dois favoritos eu já escrevi aqui: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/serial-faz-historia-a-cada-episodio.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Serial&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/next-picture-show-vai-fazer-voce-querer-voltar-a-escutar-podcasts.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Next Picture Show&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; são minhas melhores companhias no trabalho. Mas a sugestão de hoje não é de se ouvir no trabalho. É pra sentar no meio da madrugada e escutar com cuidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Welcome to Night Vale&lt;/em&gt; é um dos mais criativos podcasts que surgiram nos últimos anos (esse precede muitos, inclusive, tendo surgido em 2012). Ele não é investigativo, como &lt;em&gt;Serial&lt;/em&gt;. É uma longa e misteriosa história sobre uma cidade fictícia no sul dos Estados Unidos, Night Vale, e as coisas estranhas que acontecem por lá.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Ujksjzqrhys?list=PLsCIt0vAuUxODAkMU7ZJ_gLJC2ZWnffS2&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;São dois episódios por mês, de fevereiro a dezembro. &lt;em&gt;Welcome to Night Vale&lt;/em&gt; é apresentado como um programa de rádio dessa misteriosa cidade. Tem notícias, previsão do tempo e por aí vai. Se você gosta do clima de &lt;em&gt;Stranger Things&lt;/em&gt; ou pelo realismo fantástico de &lt;em&gt;Kentucky Route Zero&lt;/em&gt; e pelas estranhezas de &lt;em&gt;Twin Peaks&lt;/em&gt;, vai encontrar umas boas horas na misteriosa Night Vale. Já são cem episódios (mais alguns bônus) e quarta-feira começa o sexto ano, então é uma boa hora pra fazer aquela maratona.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Welcome to Night Vale&lt;/strong&gt; (2012–, Welcome to Night Vale Presents) está disponível gratuitamente em qualquer app de podcasts (eu gosto do Pocket Casts). Você também pode ouvir todos os episódios no &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/WelcometoNightVale&quot;&gt;canal oficial no YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/welcome-to-night-vale.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>&lt;em&gt;Orgulho e Preconceito&lt;/em&gt; ainda surpreende</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/orgulho-e-preconceito.html</link>
            <description>&lt;p&gt;O livro foi publicado pela primeira vez no início em 1813, mas continua sendo inusitado, divertido e moderno até hoje. &lt;em&gt;Orgulho e Preconceito&lt;/em&gt; não precisa de defensores e sim de leitores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A história já foi recontada de diversas formas em diversos meios nos últimos anos. Adaptações pro cinema e pra TV (a versão de 2005 dirigida por Joe Wright é a minha favorita); no teatro; revisões (oi, &lt;em&gt;O Diário de Bridget Jones&lt;/em&gt;) e sátiras (ugh, &lt;em&gt;Orgulho e Preconceito e Zumbis&lt;/em&gt;). Mas &lt;em&gt;Orgulho e Preconceito&lt;/em&gt; é imortal. A história de como Elizabeth Bennet e o Sr. Darcy se conhecem, se odeiam mas na verdade se apaixonam. No caminho, Lizzy questiona a rigidez do comportamento social da Inglaterra na sua época; os preconceitos que lideram casamentos; e como é belo se conhecer de verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ler &lt;em&gt;Orgulho e Preconceito&lt;/em&gt; é um ato de liberdade. É incrível como o livro voa durante a leitura. É tão bom, e tão empolgante, e tão divertido, e tão &lt;em&gt;moderno&lt;/em&gt;. Sério. Parece que Austen tá conversando com a gente enquanto nós acompanhamos a história de Lizzy. Qualquer sucesso desse livro, um verdadeiro clássico da literatura mundial, é pouco. Ainda bem que as pessoas continuam lendo e discutindo Jane Austen. Seus livros precisam viver pra sempre.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orgulho e Preconceito&lt;/strong&gt; (Penguin-Companhia) é ótimo de ler. A versão da Penguin vem com notas bem interessantes, então recomendo comprá-la em &lt;a href=&quot;http://click.linksynergy.com/fs-bin/click?id=vgrz3PzAsxY&amp;amp;subid=&amp;amp;offerid=397418.1&amp;amp;type=10&amp;amp;tmpid=19388&amp;amp;RD_PARM1=http%3A%2F%2Fwww.livrariacultura.com.br%2Fp%2Forgulho-e-preconceito-22612778&quot;&gt;papel&lt;/a&gt; ou em &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.br/Orgulho-e-preconceito-Jane-Austen-ebook/dp/B009WVX8JI/ref=tmm_kin_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;amp;qid=1485482213&amp;amp;sr=8-5&quot;&gt;ebook&lt;/a&gt;. E ler e reler e ler mais uma vez.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/orgulho-e-preconceito.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>Quais filmes indicados ao Oscar 2017 vale a pena assistir?</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/oscar-2017.html</link>
            <description>&lt;p&gt;Os indicados ao Oscar, ou o Prêmio da Academia de Artes e Ciências Cinematográficas pros chatos, foram anunciados nessa terça-feira. Muita gente diz que os Oscares não importam (spoiler: nunca importaram), mas eles ajudam filmes que de outra forma não teriam chance nenhuma de aparecer por aqui (como &lt;em&gt;Moonlight&lt;/em&gt; esse ano, que veio com força total pro prêmio), e ainda é uma das épocas mais divertidas do ano pra fazer maratona de filmes. Esse ano a gente vai te ajudar com ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa diferente aconteceu em 2017: os favoritos pro Oscar demoraram pra aparecer. Eles começam a fazer barulho em meados de outubro, mas em 2016, com &lt;em&gt;Mad Max: Estrada da Fúria&lt;/em&gt;, o Oscar já tinha um favorito no meio do ano. O caso mais próximo de favoritismo veio com &lt;em&gt;A Chegada&lt;/em&gt;, que não fez uma fração do barulho do filme do George Miller ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A gente vai organizar a maratona por seis categorias (filme, diretor, atriz, ator, ator coadjuvante, atriz coadjuvante e animação), mas &lt;strong&gt;não repetiremos filmes&lt;/strong&gt;. Ou seja: os filmes indicados a melhor filme não vão ser repetidos nas outras categorias indicadas, capiche? Beleza. Semana que vem fazemos de outras categorias. Vamos lá.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-filme&quot;&gt;Melhor Filme&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9NJj12tJzqc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A briga está entre dois: &lt;em&gt;Moonlight: Sob a Luz do Luar&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;La La Land: Cantando Estações&lt;/em&gt;. Dificilmente vai sair pra outro lado, mas se sair vai pra &lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Um Limite Entre Nós&lt;/em&gt;. Temos ainda &lt;em&gt;Estrelas Além do Tempo&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;A Chegada&lt;/em&gt;, além dos com quase nenhuma chance: &lt;em&gt;A Qualquer Custo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Até o Último Homem&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Lion: Uma Jornada para Casa&lt;/em&gt;. Essa é a ordem de prioridade pra ver esses filmes, se não tiver tanto tempo. A categoria é a mais imprevisível teoricamente, mas o sindicato dos produtores costuma acertar bastante, vamos esperar pra ver.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Moonlight: Sob a Luz do Luar&lt;/em&gt; estreia nos cinemas em &lt;strong&gt;23 de fevereiro&lt;/strong&gt;. É o grande favorito e, para muita gente que já viu, o melhor filme de 2016. É sobre a busca da identidade de um garoto negro e gay na intolerante Miami.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;La La Land: Cantando Estações&lt;/em&gt; já &lt;strong&gt;está nos cinemas&lt;/strong&gt;, e parece que vai ficar um tempo porque tá fazendo dinheiro. É a história de sucesso de 2016: o segundo filme do diretor de &lt;em&gt;Whiplash: Em Busca da Perfeição&lt;/em&gt; que revitaliza um dos mais antigos, e mais mortos, gêneros do cinema. &lt;a href=&quot;http://paomortadela.com.br/la-la-land-cantando-estacoes.html&quot;&gt;Já foi nossa dica por aqui&lt;/a&gt;, e a gente gostou um bocado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt; também já &lt;strong&gt;está em cartaz&lt;/strong&gt;. É um ótimo filme do diretor do fantástico &lt;em&gt;Margaret&lt;/em&gt;, e eu recomendo muitíssimo. Existe muita controvérsia sobre o ator principal, Casey Affleck (o favorito na categoria), o que é realmente uma pena pra um filme tão bom. Vá pela Michelle Williams, que está fantástica.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Um Limite Entre Nós&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;não tem previsão&lt;/strong&gt;, mas a Paramount garante que estreará o filme dirigido e estrelado por Denzel Washington com Viola Davis no elenco ainda no mês de fevereiro. O filme é baseado em uma peça de August Wilson, e o tipo de filme que não leva os grandes prêmios fora das categorias de atuação (Davis é a favorita pra atriz coadjuvante). Parece ser ótimo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Estrelas Além do Tempo&lt;/em&gt; estreia em &lt;strong&gt;2 de fevereiro&lt;/strong&gt;, é o único filme produzido por um grande estúdio nessa categoria (&lt;em&gt;A Chegada&lt;/em&gt; foi comprado pela Paramount, mas produzido por um estúdio independente durante todo o processo anterior). É o baseado-em-fatos desse ano, mas parece ser muito melhor que os dos anos passado (se bem que &lt;em&gt;Spotlight&lt;/em&gt; é um filme bem bacana). Não é o favorito em nada esse ano, mas filmes assim sempre acabam roubando um ou outro prêmio, então é pra ficar atento nesse aqui.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;A Chegada&lt;/em&gt; está no limbo entre cinemas e home video. Ele chega no &lt;strong&gt;iTunes em 14 de fevereiro&lt;/strong&gt;, e deve aparecer em DVD e Blu-ray em março, mas com as indicações pode arranjar um contrato em streaming mais rapidamente, então cuida a HBO (o filme é distribuído pela Sony no país, que tem contrato com a HBO). Esse é o “blockbuster” indicado ao melhor filme nesse ano. Entre aspas porque o filme não tem o preço nem a bilheteria de um arrasa-quarteirão como nos anos anteriores. É um ótimo filme que também &lt;a href=&quot;http://paomortadela.com.br/a-chegada.html&quot;&gt;já foi a dica aqui&lt;/a&gt; no :bread:.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;A Qualquer Custo&lt;/em&gt; estreou nos cinemas em 5 de janeiro, mas em circuito muito restrito, que vai se expandir agora dia &lt;strong&gt;2 de fevereiro&lt;/strong&gt;. É um filme bastante surpreendente de um diretor que não fez nada de muito brilhante antes, mas que aqui faz um faroeste moderno bastante simbólico pós-crise financeira. Vale a pena ver.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Até o Último Homem&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;estreia hoje&lt;/strong&gt; nos cinemas. É o filme de guerra obrigatório em toda a categoria de melhor filme, mas dizem que tem o segundo papel de sucesso em que Andrew Garfield interpreta um cristão vivendo um conflito entre sua fé e as atrocidades ao seu redor (o outro é &lt;em&gt;Silêncio&lt;/em&gt;, um dos esnobados esse ano). Não se empolgue muito.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Lion: Uma Jornada para Casa&lt;/em&gt; estreia em &lt;strong&gt;16 de fevereiro nos cinemas&lt;/strong&gt;. É o outro baseado-em-fatos desse ano, e dizem que é o mais caro anúncio do Google Maps da história. É um chamado “tearjerker”, ou aqueles filmes que manipulam o choro até quando não deveriam. Se tem um filme pra ignorar esse ano, provavelmente é esse. É o que vai ter defensores ferrenhos na semana do Oscar mas uma semana depois todo mundo vai ter se esquecido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-diretor&quot;&gt;Melhor Diretor&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0KpWc-cwQtY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Os cinco filmes indicados a melhor direção também estão indicados a melhor filme. O favorito aqui é Damien Chazelle, por &lt;em&gt;La La Land: Cantando Estações&lt;/em&gt;, mas a força de &lt;em&gt;Moonlight: Sob a Luz do Luar&lt;/em&gt; pode fazer Barry Jenkins levar esse prêmio também. Kenneth Lonergan merecia muito mais por &lt;em&gt;Margaret&lt;/em&gt;, e sua indicação aqui é muito mais por repeito do que por &lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt;, embora eu ache um ótimo filme. Mel Gibson está aqui por motivos incalculáveis pela mente humana com o seu &lt;em&gt;Até o Último Homem&lt;/em&gt;. Denis Villeneuve faz um baita filme só com uma parede em &lt;em&gt;A Chegada&lt;/em&gt;, mas o filme tem poucas chances nas categorias principais. Phew. Essa categoria fica mais certa quando o sindicato dos diretores anunciar seus prêmios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-atriz&quot;&gt;Melhor Atriz&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/pZTXv5NpgaI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;É a categoria mais acirrada da noite, diferente dos anos anteriores em que uma atriz claramente dominava a corrida. Isabelle Hupert levou o Globo de Ouro por &lt;em&gt;Elle&lt;/em&gt; (não que isso importe muito), mas Emma Stone é a indicada pelo favorito &lt;em&gt;La La Land: Cantando Estações&lt;/em&gt;. Ruth Negga surpreendeu com a única indicação pra &lt;em&gt;Loving&lt;/em&gt;, que perdeu muito do fôlego que ganhou em Cannes no ano passado; assim como Natalie Portman em &lt;em&gt;Jackie&lt;/em&gt;. E tem Meryl Streep, indicada esse ano quase que por obrigação pelo seu papel bem decente em um filme bem mais ou menos, &lt;em&gt;Florence&lt;/em&gt;. Assim como as outras categorias de atuação, o favorito dessa corre na frente quando o sindicato dos atores anunciar sua premiação (atores são o maior número dos eleitores no Oscar).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Elle&lt;/em&gt; está &lt;strong&gt;em cartaz&lt;/strong&gt;. Como foi lançado há um tempo, ele está em poucas salas mas deve ganhar mais algumas pros interessados em ver. Vale muito a pena, Huppert tá excelente em um filme que, embora desconfortável e divisivo, seja necessário.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Loving&lt;/em&gt; é um dos mistérios: ele não tem sequer previsão de lançamento ainda. A indicação de Ruth Negga deve espremer ele em algumas salas ainda esse mês, mas não dá pra garantir. Talvez ele apareça direto no Netflix, como outro sucesso de Cannes (&lt;em&gt;Docinho da América&lt;/em&gt;) fez.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Jackie&lt;/em&gt; será lançado nos cinemas em &lt;strong&gt;2 de fevereiro&lt;/strong&gt;. Dirigido pelo chileno Pablo Larraín, segue Jacqueline Kennedy nos momentos após o assassinato do seu marido, John F. Kennedy. É uma das atuações mais aclamadas e um dos filmes mais divisivos do ano, então vale a pena ver.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Florence: Quem É Essa Mulher?&lt;/em&gt; já saiu dos cinemas e &lt;strong&gt;está em DVD e Blu-ray&lt;/strong&gt;. É a indicação muito mais pelas manifestações de Streep contra Trump e pelo respeito que a Academia tem pela atriz do que qualquer outra coisa. É um filme bem mediano e esquecível, que tem seu humor e tudo o mais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-ator&quot;&gt;Melhor Ator&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9jkQuK4IK8o&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Uma das categorias mais certas da noite, deve ir para Casey Affleck pelo seu &lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt;, mesmo coberto de polêmicas pela agressão que cometeu contra mulheres no set de &lt;em&gt;Eu Ainda Estou Aqui&lt;/em&gt;. Como polêmica tirou Nate Parker da disputa com seu &lt;em&gt;Nascimento de uma Nação&lt;/em&gt;, há alguma chance de ele perder aqui, mas a disputa tá pendendo muito pro seu lado. Fora ele tem Andrew Garfield pelo seu &lt;em&gt;Até o Último Homem&lt;/em&gt; (embora todos sabem que deveria ser por &lt;em&gt;Silêncio&lt;/em&gt;), Ryan Gosling por &lt;em&gt;La La Land: Cantando Estações&lt;/em&gt;, Viggo Mortensen por &lt;em&gt;Capitão Fantástico&lt;/em&gt; e Denzel Washington por &lt;em&gt;Um Limite Entre Nós&lt;/em&gt;. Também, a corrida fica mais clara quando o sindicato dos atores anunciar seus prêmios, mas é quase certo que vai pra Affleck.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Capitão Fantástico&lt;/em&gt; está &lt;strong&gt;em cartaz&lt;/strong&gt;. É um filme bem ruinzinho, e nem a atuação de Mortensen, que é um ótimo ator, se salva. Não sei como foi parar aqui, mas né. O cara merecia ser lembrado depois da sua fase com o Cronenberg acabar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-ator-coadjuvante&quot;&gt;Melhor Ator Coadjuvante&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ziOLGzKq6oo&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Assim como a categoria de melhor atriz, essa aqui tá imprevisível por enquanto. O prêmio tá pra ir pra qualquer lado, e os menos prováveis são bem prováveis. O favorito, por pouca margem, é Mahershala Ali, por &lt;em&gt;Moonlight: Sob a Luz do Luar&lt;/em&gt;; mas Dev Patel pode levar por ser um meio-protagonista-meio-coadjuvante no &lt;em&gt;Lion: Uma Jornada para Casa&lt;/em&gt;. Tem o Jeff Bridges que a Academia adora no &lt;em&gt;A Qualquer Custo&lt;/em&gt;; um inspirado Michael Shannon no péssimo &lt;em&gt;Animais Noturnos&lt;/em&gt;; e o excelente Lucas Hedges no ótimo &lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt;. A aposta é livre.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Animais Noturnos&lt;/em&gt; está &lt;strong&gt;em cartaz&lt;/strong&gt;. É uma bosta, sério.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhor-atriz-coadjuvante&quot;&gt;Melhor Atriz Coadjuvante&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/spCxVd9ctFs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Como melhor ator, a favoritíssima aqui é Viola Davis em &lt;em&gt;Um Limite Entre Nós&lt;/em&gt;, mas a categoria está bastante fraca esse ano. Naomie Harris é indicada por &lt;em&gt;Moonlight: Sob a Luz do Luar&lt;/em&gt;, e é uma atriz que há anos vem fazendo uma carreira estelar e que parece uma das favoritas aqui. Fora isso, Nicole Kidman em &lt;em&gt;Lion: Uma Jornada para Casa&lt;/em&gt; parece muito indicação da Academia avisando que ainda lembram de Kidman; Michelle Williams, que em três minutos em &lt;em&gt;Manchester à Beira-Mar&lt;/em&gt; transforma o filme em algo fantástico; e Octavia Spencer por &lt;em&gt;Estrelas Além do Tempo&lt;/em&gt;. Os cinco filmes foram indicados nas outras categorias que a gente já cobriu aqui.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Semana que vem vamos fazer das categorias Melhor Documentário, Melhor Filme de Animação e Melhor Filme Estrangeiro. :)&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/oscar-2017.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>Você nunca vai jogar nada como &lt;em&gt;The Entertainment&lt;/em&gt;</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/the-entertainment.html</link>
            <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Seja lá o que você acha que é, &lt;em&gt;The Entertainment&lt;/em&gt; é fantástico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Então, como é que eu vou falar de &lt;em&gt;The Entertainment&lt;/em&gt;? É um jogo, eu acho. É desenvolvido pela Cardboard Computer (de um dos meus jogos favoritos,&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/kentucky-route-zero-4.html&quot;&gt; &lt;em&gt;Kentucky Route Zero&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e do sensacional &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/neighbor.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Neighbor&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;). Você pode jogá-lo no Oculus Rift ou no computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você também pode interpretá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como?”, você me pergunta, e eu te respondo: &lt;em&gt;The Entertainment&lt;/em&gt; é, também, uma peça de teatro. Tem roteiro e tudo, e &lt;a href=&quot;http://www.lulu.com/shop/lem-doolittle/the-entertainment/paperback/product-21312732.html&quot;&gt;você pode lê-lo&lt;/a&gt; com informações de como montar o cenário e quais sons você vai precisar reproduzir. É como se fosse realidade virtual, só que real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Entertaiment&lt;/em&gt; é isso, basicamente. No jogo você interpreta um personagem que não tem nome, só é identificado como “Mosca de Bar”. Tem algo de misterioso rolando no The Lower Depths, o bar onde tudo se passa. &lt;em&gt;The Entertaiment&lt;/em&gt; não dura mais do que uma hora. Mas quando acaba ele te leva junto no medo que ele criou devagarinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E eu não consigo sair dele.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Entertainment&lt;/strong&gt; é um jogo gratuito para Windows, macOS e Linux. &lt;a href=&quot;http://kentuckyroutezero.com/the-entertainment/&quot;&gt;Você pode baixá-lo no site oficial&lt;/a&gt;, ou &lt;a href=&quot;http://www.lulu.com/shop/lem-doolittle/the-entertainment/paperback/product-21312732.html&quot;&gt;comprar o livro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/the-entertainment.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>&lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt; é diferente de tudo o que o Arcade Fire já fez.</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/arcade-fire-reflektor.html</link>
            <description>&lt;p&gt;O Arcade Fire &lt;a href=&quot;https://youtu.be/f6jma9VQEls&quot;&gt;lançou uma música nova&lt;/a&gt; semana passada. Considerando que &lt;em&gt;The Suburbs&lt;/em&gt; é um dos meus álbuns favoritos — senão &lt;strong&gt;o&lt;/strong&gt; meu álbum favorito —, me assustei de nunca ter falado sobre a banda aqui. A nova música me lembrou do porquê de eu amar o conjunto canadense, e voilá.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_fFAKrIntzY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Mas eu não vou falar de “I Give You Power” (que eu gostei um bocado) ou de &lt;em&gt;The Suburbs&lt;/em&gt;, eu vou falar do álbum mais recente deles até agora: &lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt;, que é diferente de tudo que esse pessoal já tocou, e que eu demorei pra gostar mas aprendi a amar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt; me soou muito estranho da primeira vez que eu ouvi. Depois de uma ode à juventude e à saudade com &lt;em&gt;The Suburbs&lt;/em&gt; (e depois de ter estreado com o álbum mais importante da década passada, &lt;em&gt;Funeral&lt;/em&gt;), o Arcade Fire decidiu fazer algo diferente: um álbum gigante que “adapta” a tragédia grega de Orfeu e Eurídice com a maestria do rock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É estranho mesmo. &lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt; é ansioso e muitas vezes confuso, mas isso justamente porque ele está preocupado com muitas coisas ao mesmo tempo. O que outras bandas poderiam acabar se perdendo em um álbum prepotente ou sem nenhuma coesão, porém, o Arcade Fire consegue alcançar com maestria homenageando desde Bowie até Daft Punk.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tBTTd0gfkn0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A paranoia que parece viciar as músicas de &lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt; é a mesma que está entranhada em &lt;a href=&quot;&quot;&gt;&lt;em&gt;Ela&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (que a banda compôs a trilha-sonora junto com esse álbum, e que exibe a influência em faixas como “It’s Never Over (Hey, Orpheus)” e “Supersymmetry”). É a de perceber como experimentamos o mundo de uma forma muito diferente daquela de 2009, quando lançaram &lt;em&gt;The Suburbs&lt;/em&gt;: agora estamos sempre sozinhos, juntos. &lt;em&gt;Reflektor&lt;/em&gt; é um álbum que almeja grande, alcança sempre e nunca está satisfeito. O que só comprova, e promete, até onde o Arcade Fire consegue chegar.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reflektor&lt;/strong&gt; (2013, Arcade Fire) &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/37xl28qGX45H01dsex3nUx&quot;&gt;está disponível para ouvir no Spotify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-spotify&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Aalbum%3A37xl28qGX45H01dsex3nUx&quot; width=&quot;680&quot; height=&quot;200&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/arcade-fire-reflektor.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>Tá na hora de ver &lt;em&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/em&gt;.</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/crazy-ex-girlfriend.html</link>
            <description>&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/hkfSDSfxE4o&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O vídeo acima é, basicamente, o motivo que deveria fazer qualquer um assistir &lt;em&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/em&gt;, a melhor comédia no ar hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sério, que série excelente. É um musical sobre uma mulher que alcançou o topo da carreira em Nova York — mas que é infeliz. O que ela faz, então, é se mudar pro outro lado do país e começar num lugar novo onde, por “mera coincidência”, onde um ex-namorado dela vive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece muito o plot de uma comédia romântica onde uma mulher de sucesso deixa tudo pra trás pra correr atrás de um homem e descobre que a vida é muito mais que isso: tem um outro cara legal nessa cidade que ela se apaixona e eles ficam juntos no final. E &lt;em&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/em&gt; até parece que vai fazer isso. Daí chega a cena do vídeo ali em cima, e a partir daí a série se transforma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não quero estragar a surpresa. &lt;em&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/em&gt; é incrível pelo que ela consegue fazer quando tu menos espera. Mas se prepare: é uma série absurdamente inteligente e divertida, que te faz rir tanto de bobagens quanto das péssimas escolhas que os personagens tomam as vezes (e você, já tendo feito algumas dessas, sabe muito bem no que vai dar). Mas &lt;em&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/em&gt; é uma linda série sobre a busca da felicidade, e como a gente machuca as pessoas pra alcançar ela — e com números musicais inspiradíssimos!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crazy Ex-Girlfriend&lt;/strong&gt; (2015–, The CW) foi renovada para a terceira temporada. A primeira temporada você pode assistir no &lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/title/80066227&quot;&gt;Netflix&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/crazy-ex-girlfriend.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>A mágica do cinema tá todinha em &lt;em&gt;La La Land – Cantando Estações&lt;/em&gt;</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/la-la-land-cantando-estacoes.html</link>
            <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La La Land – Cantando Estações&lt;/em&gt; começa já dizendo a que veio: em uma primeira, imensa e muitíssima bem coreografada cena, um engarrafamento se torna palco de um número musical. Ele nem esconde, é um musical e os números pipocam. Cada um mais impressionante que o outro. Fazia tempo que eu não via coisa assim no cinema.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0KpWc-cwQtY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;É incrível, mesmo, e vale muito a pena ver. &lt;em&gt;La La Land&lt;/em&gt; pega um gênero que tá cada vez mais morimbundo e traz alegria, energia e nos lembra porque o musical é, sim, um grande gênero do cinema. Com toda a teatralidade que ele traz as telas, é impressionante como esse filme brinca com enquadramento, movimento e luz com tanta “leveza”. A imagem corre como Emma Stone e Ryan Gosling, e é tão bom correr atrás dela também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É um filme de comédia, também, mas um bem melancólico. Conta a história de Mia, uma aspirante a atriz que faz um monte de teste de elenco sem nunca receber um retorno; e de Sebastian, um jazzista que quer abrir um clube de jazz mas se prende as amarras de um jazz que está deixando de existir. &lt;em&gt;La La Land&lt;/em&gt; é, antes de qualquer coisa, um filme sobre o peso do sucesso, e como esse sucesso é basicamente um bando de sacrifícios, decepções e vergonhas que acabam sendo esquecidas nos momentos em que tu está em cima de um palco, representando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E dói ver? Dói, mas &lt;em&gt;La La Land&lt;/em&gt; vai mostrar isso com tanta empolgação, visitando um pouco de cada canto da história do gênero (e de filmes que alguma vez já se basearam nele) ao mesmo tempo que faz tudo com uma modernidade que o Chazelle, esse diretor novo mas talentosíssimo, fez com &lt;em&gt;Whiplash – Em Busca da Perfeição&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A câmera mergulha, os dançarinos voam, o trânsito vira música (em uma deliciosa sequência que lembra &lt;em&gt;Los Angeles Plays Itself&lt;/em&gt;) e uma belíssima homenagem ao cinema acontece. Mas, no final de tanto malabarismo e reverência, &lt;em&gt;La La Land&lt;/em&gt; usa o mais básico artifício da linguagem cinematográfica: Mia e Sebastian se olham através de um salão cheio. Há um mundo todo ali entre eles, feitos de sonhos que existem só pros dois. Não é o suficiente, mas é mágico como poucos filmes são.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La La Land – Cantando Estações&lt;/strong&gt; (2016, Damien Chazelle) estreou ontem nos cinemas. Corre pra ver, além de ser excelente é um dos favoritos pro Oscar. Eu saí cantando do cinema.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/la-la-land-cantando-estacoes.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>&lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt; segue a onda de comédias  que mais parecem dramas.</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/insecure-s01.html</link>
            <description>&lt;p&gt;As melhores séries dos últimos anos na HBO são sobre nada. Elas também não acontecem no primetime e têm 50 minutos por episódio. Elas normalmente vêm depois dos blockbusters, tem vinte e tantos minutos e são propagandeadas como comédias. Elas até podem ser engraçadas, mas elas são dolorosamente reais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando &lt;em&gt;Looking&lt;/em&gt; foi cancelada ano retrasado, parecia que a HBO estava cancelando de vez essa abordagem (&lt;em&gt;Togetherness&lt;/em&gt;, também excelente, também foi cancelada pela mesma época). Mas daí em 2016 veio &lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt;, talvez a melhor entre essas três séries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt; segue Issa, uma mulher no final dos seus 20 sem muitos planos ou expectativas. Ela tem vontades do que fazer, mas não tem vontade de pôr em prática. Sim, parece bastante com &lt;em&gt;Looking&lt;/em&gt;, mas &lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt; não é sobre gays em São Francisco, é sobre duas amigas negras, Issa e Molly, que estão insatisfeitas sobre onde a vida delas está indo. No limite pros 30, a insatisfação delas vira uma ânsia.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;380&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YdKqUMZi5-I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Falando assim até parece que tem uma trama, mas &lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt; parece deliciosamente uma série sobre nada, onde o que realmente importa é o que seus personagens sentem e como eles reagem ao que tá acontecendo ao redor. Era a melhor parte de &lt;em&gt;Looking&lt;/em&gt; e, graças a Issa Rae e Yvonne Orji — que estão excelentes como Issa e Molly —, também é a melhor parte de &lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt;. Molly tenta encontrar um cara legal, mas todos andam sendo escrotos. Issa tá com medo de seguir sua vida com seu namorado Lawrence, que parece não ter um rumo nem um interesse de ter um rumo. E, assim, a série segue, com elas tomando decisões e absorvendo como Los Angeles enxerga elas (Issa e Molly, por exemplo, são as únicas mulheres negras em seus escritórios, e a forma como seus colegas encaram isso é vista com humor pela série, mas também com uma língua afiada).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sabe no que &lt;em&gt;Insecure&lt;/em&gt; arrasa durante esses oito episódios nessa temporada: em apresentar, e desconstruir, suas personagens principais. É a história de duas amigas que percebem que são egoístas, e como dói ser egoista. Issa e Molly tentam se transformar naquilo que querem ser, mas como dói quando elas precisam contar a verdade uma para a outra, mas principalmente o quanto dói ouvir essa verdade vindo de uma pessoa tão imperfeita quanto você. Issa e Molly compartilham uma das amizades mais realistas da TV hoje, e por isso sabem trazer a alegria desse relacionamento como poucos. Mas também sabem se destruir como ninguém.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Insecure&lt;/strong&gt; (2016–, HBO) foi renovada para uma segunda temporada. A primeira temporada completa pode ser vista na &lt;a href=&quot;http://www.hbogo.com.br/&quot;&gt;HBO GO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/insecure-s01.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>Os cinco melhores jogos do Nintendo 3DS.</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/top-5-3ds.html</link>
            <description>&lt;p&gt;Semana passada a Nintendo finalmente abriu o bico em relação ao seu novo videogame, o Switch: um híbrido entre console de mesa e portátil, que vai lançar com o novo (e que eu quero muito) &lt;em&gt;The Legend of Zelda: Breath of the Wind&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Switch não é um portátil Nintendo — a empresa especifica que é um videogame de mesa, antes de tudo —, mas é impossível prever se o 3DS continuará nos planos da Nintendo (ela diz que sim) depois do lançamento do videogame que sucede o &lt;a href=&quot;http://www.eurogamer.net/articles/2016-11-04-the-wii-u-a-failure-far-from-it&quot;&gt;maior fracasso&lt;/a&gt; da empresa na história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, talvez pra nos despedirmos ou talvez como homenagem, decidimos fazer um ranking com os cinco melhores jogos do 3DS. Como todo o portátil da Nintendo, o 3DS sempre foi repleto de jogos estranhos — os portáreis ainda são os queridinhos do Japão. O DS e o 3DS, também, foram as plataformas que os desenvolvedores acabaram se dedicando em relação a Nintendo, quando a maioria deus às costas pro Wii e Wii U com o passar dos anos. Também, é difícil de disputar com uma empresa que desenvolva tão bem quanto a Nintendo, tem isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, os cinco melhores jogos do 3DS são da Nintendo. Longe de mim dizer que só os jogos dela são bons, a biblioteca de jogos do portátil é extensa, e eu não joguei tudo. Por isso, esse top 5 tem apenas dois critérios: eu precise iter jogado o jogo até o final (quando aplicado) e ele não pode ser um remake (embora eu, sinceramente, ache que &lt;em&gt;Ocarina of Time&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Majora’s Mask&lt;/em&gt; tenham suas versões definitivas aqui).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, antes de começarmos, vale considerar a quantidade de jogo bom do 3DS. Não entraram no top 10, e continuam sendo excelentes: &lt;em&gt;Super Smash Bros. for Nintendo 3DS&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Professor Layton and the Azran Legacy&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Monster Hunter 4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;BoxboxBoy!&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Braverly Seconds&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shovel Knight&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Luigi Mansion’s 2&lt;/em&gt;. E, já que todo mundo se perguntou, a primeira parte do top 10 é essa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 - &lt;em&gt;Scribblenauts Unlimited&lt;/em&gt;, o melhor jogo da série na plataforma perfeita pra ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 - &lt;em&gt;Fire Emblem Fates&lt;/em&gt;, não é o melhor &lt;em&gt;Fire Emblem&lt;/em&gt; do 3DS, mas a audácia e a capacidade de contar uma história em três narrativas é fascinante e funciona muito bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 - &lt;em&gt;Professor Layton and the Miracle Mask&lt;/em&gt;, eu amo Professor Layton e vou defendê-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 - &lt;em&gt;Pokémon X/Y&lt;/em&gt;, o melhor Pokémon desde &lt;em&gt;Pokémon Diamond/Pearl&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;X/Y&lt;/em&gt; entra de vez no 3D, e finalmente decide conectar os monstrinhos ao jogador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 - &lt;em&gt;Bravely Default&lt;/em&gt;, mostrando que, não importa o percalço, a Square ainda é a rainha do RPG japonês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E vamos começar:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;figure class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/media/3ds-top-5-mario-kart-7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; /&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-mario-kart-7&quot;&gt;5. &lt;em&gt;Mario Kart 7&lt;/em&gt;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quando lançou, em 2011, &lt;em&gt;Mario Kart 7&lt;/em&gt; foi automaticamente clamado como o melhor &lt;em&gt;Mario Kart&lt;/em&gt; já feito (depois veio o &lt;em&gt;Mario Kart 8&lt;/em&gt; pro Wii U que trouxe o &lt;a href=&quot;https://youtu.be/C1Kv619FkaM&quot;&gt;Luigi Death Stare&lt;/a&gt;, então obviamente…). Não é pra menos: &lt;em&gt;Mario Kart 7&lt;/em&gt; traz toda a criatividade da EAD Group (com a ajuda da Retro)  em pistas maravilhosas e com um senso de velocidade que a série ainda não havia experimentado antes. Pode ter envelhecido mal depois de &lt;em&gt;Mario Kart 8&lt;/em&gt;, mas considerando que a sequência basicamente levou as inovações que esse aqui trouxe a outros patamares — depois de &lt;em&gt;7&lt;/em&gt; limpar a mecânica que &lt;em&gt;Double Dash&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Wii&lt;/em&gt; encheram ela de complexidade desnecessária — é mais uma prova de como &lt;em&gt;Mario Kart 7&lt;/em&gt; é revitalizante pra uma franquia tão copiada.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;figure class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/media/3ds-top-5-fire-emblem-awakening.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; /&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-fire-emblem-awakening&quot;&gt;4. &lt;em&gt;Fire Emblem: Awakening&lt;/em&gt;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fire Emblem&lt;/em&gt;, a série de estratégia tática de guerra da Intelligent Systems, sempre retratou a brutalidade das decisões que são necessárias de se tomar durante a guerra. Com &lt;em&gt;Awakening&lt;/em&gt;, o melhor jogo da série, &lt;em&gt;Fire Emblem&lt;/em&gt; leva as decisões a outro patamar com um elenco gigantesco de personagens altamente envolventes, ao mesmo tempo que revitaliza uma fórmula já consagrada com benvindas novidades que, ao mesmo tempo que homenageia todo o legado da série, dá uma visão excitante de como será o futuro de &lt;em&gt;Fire Emblem&lt;/em&gt; (e &lt;em&gt;Fates&lt;/em&gt; comprovou as promessas). &lt;em&gt;Awakening&lt;/em&gt; pode ser brutal, mas é profundamente emocionante e, como a guerra, devastador.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;figure class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/media/3ds-top-5-a-link-between-worlds.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; /&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-the-legend-of-zelda-a-link-between-worlds&quot;&gt;3. &lt;em&gt;The Legend of Zelda: A Link Between Worlds&lt;/em&gt;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Continuar &lt;em&gt;A Link to the Past&lt;/em&gt;, um dos Zelda favoritos de todos os tempos (não pra mim, sou um tiete de &lt;em&gt;Ocarina of Time&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Skyward Sword&lt;/em&gt;, mas entendo o amor), era uma tarefa no mínimo arriscada. Se inspirar no top-down que a série foi rápida em abandonar, também. &lt;em&gt;The Legend of Zelda: A Link Between Worlds&lt;/em&gt; não tinha (como nenhum Zelda, inclusive) um legado fácil de bater, mas olha só.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sofisticação do design que a Nintendo emprega em suas duas maiores séries é sem precedente nos jogos. &lt;em&gt;A Link Between Worlds&lt;/em&gt; é um exemplo perfeito: acessível para novos jogadores e incrivelmente complexo para os mais experientes, esse novo Zelda não é só o melhor jogo da série para um videogame portátil, mas também mostra uma coragem em inovar e brincar com os mecanismos que Zelda trouxe pela sua história de maneiras muito mais interessantes do que em qualquer capítulo nesses trinta anos. &lt;em&gt;A Link Between Worlds&lt;/em&gt; vive numa tela pequena mas é sem dúvidas um grande &lt;em&gt;The Legend of Zelda&lt;/em&gt;, digno de seu legado.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;figure class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/media/3ds-top-5-super-mario-3d-land.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; /&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-super-mario-3d-land&quot;&gt;2. &lt;em&gt;Super Mario 3D Land&lt;/em&gt;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Claro. Toda plataforma da Nintendo é casa de ao menos um grande jogo do &lt;em&gt;Super Mario&lt;/em&gt;, a maior franquia dos jogos. E esse jogo, em troca, utiliza todos os recursos que o videogame tem à disposição do jogador. Com o 3DS oferecendo giroscópio e, bem, 3D, a EAD Group 1 tinha algumas novidades pra mostrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E &lt;em&gt;Super Mario 3D Land&lt;/em&gt; não decepciona. Mostrando que a Nintendo ainda é a rainha dos jogos em plataforma, esse jogo explora todas as possibilidades do (na época novo) videogame da empresa. &lt;em&gt;Super Mario&lt;/em&gt; é sempre uma vitrine pras plataformas, mas antes disso sempre é um grande jogo. Em &lt;em&gt;3D Land&lt;/em&gt; a equipe do EAD Group 1 parece ter criado muito mais um baú de brinquedos e, em cada mundo, brinca com alguns deles. Pode não ter a coesão temática de &lt;em&gt;Super Mario 64&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Super Mario Galaxy&lt;/em&gt;, mas talvez esse seja justamente o trunfo desse que é um dos Marios mais divertidos: tentar brincar com tudo que pode. Só um mestre conseguiria, e sem dúvidas &lt;em&gt;Super Mario 3D Land&lt;/em&gt; conseguiu.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;figure class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/media/3ds-top-5-animal-crossing-new-leaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; /&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-animal-crossing-new-leaf&quot;&gt;1. &lt;em&gt;Animal Crossing: New Leaf&lt;/em&gt;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eu sou suspeito pra falar de &lt;em&gt;Animal Crossing: New Leaf&lt;/em&gt;, tanto que &lt;a href=&quot;/animal-crossing-new-leaf.html&quot;&gt;já escrevi um post sobre meu amor por ele&lt;/a&gt;. Comprar &lt;em&gt;New Leaf&lt;/em&gt; representa ou a) a melhor escolha que você vai fazer na sua vida; ou b) a pior. Eu juro pra mim mesmo que é a primeira opção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Animal Crossing: New Leaf&lt;/em&gt; é o primor dos jogos portáteis da Nintendo, e que justifica a existência de videogames portáteis. É uma experiência rica e recompensadora, que usa os sistemas de um videogame portátil muito bem — é, inclusive, a casa ideal da série &lt;em&gt;Animal Crossing&lt;/em&gt;, que parece fora do lugar em videogames como o Wii. No 3DS, &lt;em&gt;Animal Crossing&lt;/em&gt; brilha como um jogo completo como pouquíssimos nessa geração conseguiram ser. Eu o jogo há quatro anos e ainda assim tem coisas pra eu descobrir, como todo o bom jogo que vive com você. Eu jogo ele todas as manhãs, as vezes na tardinha, e eu nunca me arrependo (eu acho? É muito carinho, mesmo, pra me arrepender agora).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qual outro motivo eu me preocuparia com o que Bernard, meu vizinho cachorro, quer vestir. Eu já passei madrugadas coletando besouros pro meu Museu. Eu já planejei como seriam as obras públicas para que todos os meus vizinhos ficassem satisfeitos. &lt;em&gt;Animal Crossing: New Leaf&lt;/em&gt; requer a tua atenção sempre que tu pode dar (ainda bem que não é um jogo intrusivo, ou eu ia me irritar pra caramba), e o mais importante: ele requer teu carinho. Pra um jogo que eu jogo há tanto tempo, eu fico sempre impressionado o quão ele é vivo e recompensador, depois de todo esse tempo. O meu maior medo quando o Switch lançar é o que vai acontecer com meus vizinhos. Eu não vou poder deixar eles pra trás.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Todos os jogos estão disponíveis na Nintendo eShop.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/top-5-3ds.html</guid>
        </item>
        
        
        <item>
            <title>&lt;em&gt;I See You&lt;/em&gt; segue em frente com The xx no seu melhor álbum até aqui.</title>
            <link>http://localhost:4000/2017/i-see-you-the-xx.html</link>
            <description>&lt;p&gt;Eu não concordo com as opiniões das pessoas que entendem mais de música do que eu de que uma banda precisa sempre seguir em frente ou se reinventar num novo disco. Eu olho pra &lt;a href=&quot;/random-access-memories-nao-reinventa-um-genero-mas-redescobre-o-daft-punk.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Random Access Memories&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, que é um &lt;em&gt;Discovery&lt;/em&gt; levado à perfeição, e acho que seguir em frente às vezes já é o suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-spotify&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Atrack%3A33B2QbtAj8mbDpwvGTOnBt&quot; width=&quot;680&quot; height=&quot;200&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Então, é claro, eu levei &lt;strong&gt;aquele susto&lt;/strong&gt; quando “Dangerous” começou. Dá pra perceber que é o The xx que eu conheço de &lt;em&gt;Coexist&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;xx&lt;/em&gt;, mas tá diferente. O que é essa batida? Esse vocal tá mais “duro”? Eles pararam de tirar as coisas de suas músicas, essa é a impressão, e decidiram colocar um pouco dos três ali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é o grande acerto de &lt;em&gt;I See You&lt;/em&gt;. Ele incorpora o grande talento que Jamie xx mostrou em seu &lt;em&gt;In Colour&lt;/em&gt; com a personalidade que o The xx havia mostrado antes: um som de limites, que conhece até onde pode chegar, e busca sempre alcançar novos degraus nesse ambiente que eles criam. Se em &lt;em&gt;Coexist&lt;/em&gt; parecia que eles lapidavam ainda mais o excelente &lt;em&gt;xx&lt;/em&gt;, em &lt;em&gt;I See You&lt;/em&gt; parece que eles tentaram, juntos, enxergar o que fazem tão bem separados, e aplicar juntos em seu projeto conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-spotify&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Atrack%3A5UCsGZSezdlGA1bY3QMgXG&quot; width=&quot;680&quot; height=&quot;200&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;É o que torna The xx único. Seus álbuns, por mais diferentes que &lt;em&gt;xx&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;I See You&lt;/em&gt; pareçam agora, tem um senso de polidez, de perfeccionismo em cada canto (o material gráfico de &lt;em&gt;xx&lt;/em&gt; era lindo). Se soa diferente, é a intimidade e a vulnerabilidade percorrem todos os três álbuns. E justamente a intimidade que os três integrantes da banda conseguem entregar que exibe a força deles. Visto quanto &lt;em&gt;xx&lt;/em&gt; influenciou nesses últimos anos, eu não duvido que &lt;em&gt;I See You&lt;/em&gt; não vá ser diferente.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I See You&lt;/strong&gt; (2017, Young Turks) &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/2PXy9USZAoTSdtrxfkPBnl&quot;&gt;já está no Spotify&lt;/a&gt;. Eu recomendo “Dangerous”, “Performance” e “Brave For You”, mas o álbum todo é bom.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-spotify&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Aalbum%3A2PXy9USZAoTSdtrxfkPBnl&quot; width=&quot;680&quot; height=&quot;200&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 22:00:00 -0200</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/i-see-you-the-xx.html</guid>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
